<resources>

    <string name="md__drawerOpenIndicatorDesc">Close drawer</string>
    <string name="md__drawerClosedIndicatorDesc">Open drawer</string>
    <string name="Add">Добавить</string>
    <string name="backup">Резервная копия базы</string>
    <string name="title_activity_temp">TempActivity</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="restore">Восстановить базу данных</string>
    <string name="backuped">Резервная копия сделана</string>
    <string name="restored">База данных восстановлена из резервной копии</string>
    <string name="backup_error">Ошибка создания резервной копии</string>
    <string name="restore_error">Ошибка восстановления базы данных</string>
    <string name="Add_new">Добавить новую</string>
    <string name="Create">Создать</string>
    <string name="Weight">Вес:</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>
    <string name="add_an_exercise">Добавить упражнение</string>
    <string name="add_new_exersise">Название упражнения:</string>
    <string name="add_training_program_to_list">Название тренировочной программы:</string>
    <string name="app_name">Дневник Тренировок</string>
    <string name="btn_timer_select">Выберите продолжительность таймера</string>
    <string name="cancel">Отмена</string>
    <string name="create_new">Создать новое</string>
    <string name="create_new_exercise">Редактирование упражнения</string>
    <string name="creating_program">Редактирование программы</string>
    <string name="default_timer_value">Значение таймера между подходами:</string>
    <string name="delete">Удалить</string>
    <string name="delete_record">Удалить</string>
    <string name="deleted">Удалено</string>
    <string name="do_not_turnoff_display">Не выключать экран во время тренировки?</string>
    <string name="edit">Редактировать</string>
    <string name="excersisiesListButtonString">Упражнения</string>
    <string name="exit">Выход</string>
    <string name="exit_workout">Выйти из тренировки?</string>
    <string name="new_set">Новый подход</string>
    <string name="no">Нет</string>
    <string name="prev">предыдущий: </string>
    <string name="programs_list">Список тренировок:</string>
    <string name="reps">Повторений:</string>
    <string name="save">Сохранить</string>
    <string name="save_and_rest">Сохранить и отдохнуть</string>
    <string name="save_data">Прекратить тренировку и выйти?</string>
    <string name="saved">Сохранено</string>
    <string name="settingsButtonString">Настройки</string>
    <string name="startTrainingButtonString">Начать тренировку</string>
    <string name="startTrainingList">Выберите тренировку:</string>
    <string name="starting_training">Начать тренировку</string>
    <string name="stop">Стоп</string>
    <string name="timer">Таймер</string>
    <string name="timer_between_sets">Длительность таймера (сек):</string>
    <string name="trainProgramListButtonString">Тренировочные программы</string>
    <string name="training">Тренировка</string>
    <string name="worklogString">История тренировок</string>
    <string name="yes">Да</string>
    <string name="resting">Отдых</string>
    <string name="resting_for">Отдыхаем </string>  
    <string name="check_exe">Выберите упражнения для создания тренировки:</string> 
    <string name="default_timer_value_prop">Значение таймера по умолчанию при создании упражнения (сек)</string> 
    <string name="turn_off_screen">Отключать экран во время тренировки</string>
    <string name="screen_off">Отключать экран</string>
    <string name="display_data_prev">Отображать данные с прошлой тренировки</string>
    <string name="vibrate_on_save">Вибрировать по окончании таймера отдыха</string>
    <string name="input_data">Введите данные!</string>
    <string name="vibrate">Вибрировать</string>
    <string name="title_training_list">Тренировки</string>
    <string name="title_training_detail">Тренировки детально</string>
	<string name="default_timer">Таймер по умолчанию</string>
	<string name="save_and_exit">Сохранить и выйти?</string>
    <string name="vibrate_lenght">Длительность вибрации (сек)</string>
	<string name="default_vibrate_lenght">Длительность вибрации по умолчанию (сек)</string>
	<string name="empty">*без категории*</string>
	<string-array name="exercisesArrayLegs">
		<item >Приседания со штангой</item>
		<item >Жим ногами</item>
		<item >Фронтальные приседания</item>
		<item >Приседания в Смите</item>
		<item >Приседания в Гакк-машине</item>
		<item >Разгибания ног в тренажере </item>
		<item >Сгибания ног в тренажере</item>
		<item >Мертвая тяга</item>
		<item >Подъемы на носки сидя</item>
		<item >Подъемы на носки стоя</item>
		<item >Выпады</item>
		<item >Вышагивания на платформу</item>
		<item >Приседания со штангой на груди (в тренажере Смитта)</item>
		<item >Сгибания ног стоя</item>
	</string-array>
	<string-array name="exercisesArrayChest">
		<item >Жим штанги лежа (ровная скамья)</item>
		<item >Жим гантелей лежа (ровная скамья)</item>
		<item >Жим штанги лежа (+30 градусов)</item>
		<item >Жим гантелей лежа (+30 градусов)</item>
		<item >Жим штанги лежа (-30 градусов)</item>
		<item >жим гантелей лежа (-30 градусов)</item>
		<item >Жим лежа в Смите (ровная скамья)</item>
		<item >Жим лежа в Смите (+30 градусов)</item>
		<item >Жим лежа в Смите (-30 градусов)</item>
		<item >Разводка гантелей (ровная скамья)</item>
		<item >Разводка гантелей (+30 градусов)</item>
		<item >Жим в тренажере</item>
		<item >Кроссовер</item>
		<item >Кроссовер лежа на скамье</item>
	</string-array>
	<string-array name="exercisesArrayBack">
		<item >Подтягивания</item>
		<item >Тяга верхнего блока обратным хватом</item>
		<item >Наклоны со штангой на плечах (упражнение "Good morning")</item>
		<item >Тяга верхнего блока за голову</item>
		<item >Тяга нижнего блока к поясу</item>
		<item >Становая тяга</item>
		<item >Гиперэкстензии (поясничные разгибания)</item>
		<item >Тяга штанги в наклоне</item>
		<item >Тяга гантели в наклоне</item>
		<item >Тяга Т-грифа</item>
		<item >Шраги с гантелями</item>
		<item >Шраги со штангой</item>
	</string-array>
	<string-array name="exercisesArrayShoulders">
		<item >Жим штанги из-за головы</item>
		<item >Жим в Смите из-за головы</item>
		<item >Жим гантелей сидя</item>
		<item >Жим в тренажере</item>
		<item >Жим Арнольда</item>
		<item >Тяга к подбородку</item>
		<item >Махи в стороны</item>
		<item >Махи перед собой</item>
		<item >Махи назад (опора на скамью)</item>
		<item >Тяга в сторону в блоке</item>
		<item >Тяга перед собой в блоке</item>
		<item >Тяга назад в блоке</item>
		<item >Тяга Ли-Хейни</item>
	</string-array>
	<string-array name="exercisesArrayBiceps">
		<item >Подъем штанги на бицепс</item>
		<item >Подъем гантелей на бицепс</item>
		<item >Подъем штанги на скамье Скотта</item>
		<item >Подъем гантелей на скамье Скотта</item>
		<item >Тяга в блоке (бицепс)</item>
		<item >Подъем штанги обратным хватом</item>
		<item >Молоток</item>
	</string-array>
	<string-array name="exercisesArrayTriceps">
        <item >Жим узким хватом</item>
		<item >Французский жим лежа</item>
		<item >Французский жим сидя</item>
		<item >Жим в блоке (трицепс)</item>
    </string-array>
	<string-array name="exercisesArrayAbs">
		<item >Скручивания</item>
		<item >Подъем ног в висе</item>
	</string-array>
	<string name="training_history">История тренировок</string>
	<string name="traLegs">Тренировка ног</string>
	<string name="traChest">Тренировка груди</string>
	<string name="traBack">Тренировка спины</string>
	<string name="traShoulders">Тренировка дельт</string>
    <string name="traBiceps">Тренировка бицепсов</string>
    <string name="traTriceps">Тренировка трицепсов</string>
    <string name="exe_catalog">Справочник упражнений</string>
	<string name="traAbs">Тренировка пресса</string>
	<string name="previous_result_was">Предыдущий результат: </string>
	<string name="set_number">Подход №</string>
	<string name="backup_database_to_sd">Сделать резервную копию данных на SD карточку</string>
	<string name="replace_from_backup">Восстановить данные с SD карточки</string>
    	<string-array name="partsOfBodyForMeasurementsArray">
        <item>Вес</item>
        <item>Рост</item>
        <item>Грудь</item>
        <item>Талия</item>
        <item>Бедра</item>
        <item>Бедро</item>
        <item>Голень</item>
        <item>Рука</item>
    </string-array>
        <string-array name="MuscleGroupsArray">
        <item>Грудные</item>
        <item>Ноги</item>
        <item>Спина</item>
        <item>Дельты(Плечи)</item>
        <item>Бицепс</item>
        <item>Трицепс</item>
        <item>Пресс</item>
     </string-array>
     
	<string name="ex_0_0">Лягте на горизонтальную скамью так, чтобы гриф штанги оказался строго над головой. Голова, плечи и ягодицы прижаты к скамье, спина чуть выгнута (скруглена) в области поясницы, ступни шире плеч и упираются в пол. Возьмитесь за гриф широким хватом сверху (ладонями от себя), расстояние между ладонями шире плеч. Снимите штангу с упоров и выжмите ее вверх. В верхней точке руки выпрямлены (но не заблокированы в локтях), а гриф штанги находится строго над серединой груди. Это и есть исходное положение. Если вес штанги внушительный, снимайте ее с упоров только с помощью партнера.\n\n
		    Делая глубокий вдох, опустите штангу к нижней части груди. Как только гриф коснется груди, задержите дыхание и мощно выжмите штангу вверх (причем не строго вверх, а слегка по диагонали, по направлению к стойкам, так, чтобы в верхней точке гриф оказался точно над серединой груди).\n\n
		   Делайте выдох только после того, как преодолеете самый сложный участок подъема штанги.\n\n
		   В верхней точке (руки выпрямлены) сделайте паузу и еще сильнее напрягите грудь.\n\n
		   Опускайте штангу в медленном или умеренном темпе; жмите штангу от груди в умеренном или быстром темпе. Не делайте паузу в нижней точке: едва штанга коснулась груди, тут же жмите ее вверх.\n\n
		    Задержка дыхания во время жима штанги вверх крайне важна для удержания тела в устойчивом, безопасном, положении и помогает развить гораздо более мощное усилие. Помните, чем устойчивее положение тела, тем эффективнее работа мышц и тем меньше нагрузка на суставы. Не задерживайте дыхание на слишком долгое время. При выполнении упражнения в умеренном темпе задержка дыхания должна составлять около 2-3 секунд. Преодолев самый сложный участок движения во время подъема штанги, с глубоким выдохом завершите повторение.\n\n
		   Если чувствуете, что у вас на это не хватает сил, попросите партнера помочь дожать штангу. Ни в коем случае не замирайте на полпути! Штанга должна все время двигаться. Чем тяжелее штанга, тем сильнее напряжены мышцы и тем сильнее вы должны выдыхать, когда преодолеваете самый сложный участок подъема штанги.\n\n
		   Выжимая штангу, изо всех сил давите ступнями в пол, как можно крепче сжимайте гриф, а также не отрывайте бедра и плечи от скамьи. Это укрепит устойчивость тела и позволит добиться максимального сокращения мышц груди. В нижней точке не выталкивайте штангу грудью, выгибаясь всем телом вверх. Это опасно!\n\n</string>
	<string name="ex_0_1">Чтобы занять исходную позицию перед жимом гантелей, Вы должны лечь на скамью, а Ваш помощник должен подать Вам обе гантели поочерёдно. Или же, Вы можете занять исходную позицию сами, без посторонней помощи. Сядьте на край скамьи, держа гантели вертикально на бёдрах возле торса. Вы должны убедиться, что держите гантели ровно по центру. Сохраняя руки согнутыми в локтях, прижмите подбородок к груди. Толкнув гантели ногами на себя, опрокиньтесь назад, сохраняя спину круглой. Держа предплечья вертикально, немедленно начинайте жим. Во время жима Ваши ноги должны быть устойчивы, подложите под них блок, как при жиме штанги лёжа.\n\n
		Выжимайте гантели по такой же траектории, как Вы выжимаете штангу: нижняя позиция такая же, как и при жиме штанги, но, возможно, если в траектории будет меньше горизонтальной составляющей, это позволит сохранять Вам лучший контроль над гантелями. Гантели должны двигаться одинаково. Они не должны "дрейфовать" в стороны, одна рука не должна опережать другую.\n\n
		Выжимая гантели, Вы можете держать их иначе, не как штангу. Вы можете держать их параллельно друг другу или как-нибудь ещё, как Вам удобнее. Вы даже можете менять положение запястьев по мере движения. Тем и удобны гантели, что они позволяют Вам держать запястья практически в любом положении, в отличие от штанги.\n\n
		Не стоит стремиться к чрезмерной амплитуде в жиме гантелей. Расстояние между Вашими руками должно быть примерно таким же, как и при жиме лёжа штанги. Не нужно делать жимы гантелей чересчур широким хватом, пытаясь опустить руки как можно ниже в нижней точке амплитуды. Опускайте руки вниз не ниже, чем Вы это делаете при жиме штанги лёжа.\n\n
		На нескольких первых тренировках используйте гантели лёгкого веса и не доходите до отказа. Подождите, пока Вы научитесь сохранять над гантелями полный контроль. Лишь после этого Вы можете выкладываться в упражнении полностью. Возможно, сейчас Вы плохо контролируете гантели. Но по мере того, как Вы всё больше и больше будете привыкать к упражнению, Ваш контроль над гантелями не может не улучшиться.\n\n
		Помощник должен встать на колени за Вашей головой и держать свои руки под Вашими локтями. Так он будет действительно готов прийти Вам на помощь. Но не делайте это упражнение до отказа. Когда до отказа останется одно повторение, остановитесь, иначе Вы рискуете потерять контроль над гантелями. Потеря контроля может стоить Вам травмы, причём очень серьёзной. Даже самый внимательный помощник не сможет ничего поделать, если Вы, дойдя до отказа, вдруг потеряете контроль над обеими гантелями одновременно.\n\n
		Помощник (лучше, если их будет два) должен снять с Вас гантели в конце сета. Или же, Вы можете встать со скамьи самостоятельно, держа гантели в руках. Делается это так: опустите гантели на нижнюю часть торса, не расслабляя мышц рук, плечевого пояса и груди, поднимите согнутые колени как можно выше. Когда бёдра коснутся гантелей, прижмите подбородок к груди и тут же "бросьте" свои ноги вперёд и перекатитесь в сидячую позицию. Это легче осуществить, если Ваш помощник упрётся своими руками в Ваши плечи и поможет Вам перекатиться и сесть прямо.\n\n
		Как правило, гантели с фиксированным весом имеют шаг 2,5 кг. Умножаем его на две гантели и получаем в общей сложности 5 кг, что является очень большой прибавкой. Продолжайте делать жимы с гантелями определённого веса до тех пор, пока не сможете с лёгкостью сделать на несколько повторений больше своей намеченной цифры, и лишь затем переходите на гантели большего веса. Не стоит также привязывать к запястьям дополнительный вес, стремясь сделать более плавным переход от одних гантелей к другим, более тяжёлым. Это - плохая идея. Веса, привязанные к запястьям, могут заставить Вас потерять равновесие.\n\n
		Если у Вас разборные гантели, то можете прибавлять не по 2,5 кг, а меньше, если у Вас есть маленькие блины. Даже если у Вас в наличие есть только гантели фиксированного веса, Вы можете прикрепить маленькие блины к каждой гантели. Используйте для этой цели прочную клейкую ленту и убедитесь, что блины надёжно прикреплены к гантелям. Со временем, Вы доберётесь до веса, равному фиксированному весу следующих гантелей. Чтобы Вам было легче держать равновесие и сохранять контроль над гантелями, прикрепляйте маленькие блины поровну к обоим концам каждой гантели. Есть и альтернативный вариант: Вы можете использовать маленькие блины-магниты.\n\n</string>
	<string name="ex_0_2">Техника\n\n
		Поднимите спинку скамьи на 35-40 градусов по отношению к горизонтали. Лягте на скамью, поставьте ступни шире плеч и упритесь ими в пол. Бедра, плечи и голова прижаты к скамье.\n\n
		Возьмитесь за штангу хватом сверху. Расстояние между ладонями чуть больше ширины плеч.\n
		Снимите штангу с упоров и плавно опустите ее к верхней части груди. Сделайте вдох и, задержав дыхание, выжмите штангу вверх. Локти все время смотрят в стороны.\n\n
		Выдохните только тогда, когда преодолеете самый сложный участок подъема или когда достигните верхнюю точку (руки полностью выпрямлены, но не заблокированы в локтях)\n\n
		В верхней точке сделайте паузу и дополнительным усилием еще сильнее напрягите мышцы груди.\n\n
		Вдохните и, задержите дыхание, плавно спустите гриф к верхней части груди, и как только коснетесь ее грифом, тут же поменяйте направление движения и выжмите штангу вверх.\n\n
		В нижней точке можно сделать паузу. В этом случае, как только штанга коснулась груди, сделайте выдох, затем глубоко вдохните и, задержав дыхание, выжмите штангу вверх.\n\n
		Все фазы упражнения (опускание и жим) выполняются в плавном, умеренном темпе.\n\n
		СоветыЗадерживайте дыхание во время жима штанги вверх. Это помогает мышцам поясничной области крепче держать позвоночник, повышает устойчивость тела и придает силы.\n\n
		На протяжении всего упражнения локти должны быть направлены строго в стороны. Помните, чем ближе локти к бокам туловища, тем больше нагрузка смещается на плечи.\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения верхней части мышц груди и трицепсов, в верхней точке руки должны быть полностью выпрямлены (но не до блокировки в локтях).\n\n
		Хват не должен быть слишком широким. Так вы уменьшаете амплитуду движения и рискуете перегрузить мышцы груди.\n\n
		В нижней точке не выталкивайте (не отпружинивайте) штангу грудью, выгибаясь вверх всем телом. На протяжении всего сета жмите и опускайте штангу в умеренном темпе.\n\n
		Не используйте чрезмерно тяжелую штангу. Решающую роль здесь играет правильная техника, а уже потом вес нагрузки.\n\n
		На протяжении всего сета ни на секунду не расслабляйте пресс и мышцы поясницы. Чем сильнее они напряжены, тем устойчивее положение торса и легче жать штангу.\n\n
		Пауза-остановка в нижней точке усложняет упражнение, так как затем требуется дополнительное усилие для того, чтобы сдвинуть остановившуюся штангу с «мертвой точки».\n\n
		Опускайте и жмите штангу в умеренном темпе. Медленный темп может вызвать чрезмерную нагрузку на суставы и мешает контролировать правильную форму движения.\n\n
		Если скамья установлена ниже 30 градусов к горизонтали, то фокус нагрузки направлен на среднюю и нижнюю части мышц груди. Если скамья выше 45 градусов, то фокус нагрузки смещается с грудных мышц на дельты.\n\n
	</string>
	<string name="ex_0_3">
		Жим гантелей  под углом\n\n
		Жим гантелей  под углом это добивочное упражнении, прокачивает верхнюю и внутреннюю часть грудных мышц. Одно из основных упражнений для груди\n\n
		Техника выполнения упражнения:\n\n
		Поставьте возле своих ног гантели, с которыми вы будите выполнять жим. Ложитесь на скамью под углом 45 *. Ноги расставьте немного в стороны стопами упритесь в пол, и зафиксируйте их в таком положении. Возьмите руками гантели с пола. Расставьте руки в стороны также, как при жиме штанги. Затем прижмите лопатки плотно к скамье и друг к другу. Поднимите гантели вверх, это и будет исходное положение.\n\n
		Жим гантелей лёжа под угломПри жиме вверх старайтесь подымать гантели ближе к стойкам, для того что-бы максимально нагрузить верхний пучок грудных мышц.\n\n
		Так-же не забывайте о дыхании, выполняя жим гантелей на наклонной скамье: при опускании вдох, при поднятии выдох.\n\n
		И старайтесь следить за своими локтями, чтобы не прижимались к туловищу, поскольку это травматично для плечевых суставов и связок, так как это наиболее распространенная ошибка среди начинающих спортсменов.\n\n
		По окончанию упражнения положите гантели аккуратно на пол.\n\n
		Если вы только собираетесь пойти в зал, рекомендую начать тренировку груди с отжиманий от пола.\n\n
	</string>
	<string name="ex_0_4">
		ЖИМ ШТАНГИ ЛЕЖА ВНИЗ ГОЛОВОЙ\n\n
		Жим штанги на наклоненной вниз скамье - это разновидность классического жима лежа от груди. Мышцы задействованы одни и те же, однако в нашей ситуации (жим штанги на скамье с наклоном вниз) низ грудных мышц быстрее стимулируется и развивается за счет работы с большим усилием. Упражнение очень похоже на жим на скамье под углом 30 градусов тем, что за счет акцентирования нагрузки определенная группа мышц (в данном случае мышцы груди) более полно развивается.\n\n
		Все, кто занимается бодибилдингом или пришел в спортзал улучшить свою фигуру, хотят иметь снизу груди характерную подрезку, отделяющую грудь от мышц живота. У некоторых благодаря генетическим особенностям она есть, а для тех, у кого с генетикой не так хорошо, жим штанги на наклоненной вниз скамье вниз представляет практически единственный шанс. Также такое упражнение характерно на тренировках спортсменов, занимающихся гимнастикой, американским футболом, боксом, борьбой и даже гольфом.\n\n
		При выполнении упражнения максимально задействованы низ грудных мышц, дельтовидные мышцы и трицепсы.\n\n
		1.Для выполнения упражнения жим штанги лежа вниз головой, сначала надежно закрепите ноги за скамью и медленно лягте.\n\n
		2. Возьмитесь за гриф средним хватом (который создает прямой угол в середине движения между предплечья и плеча). Снимите штангу со стоек и держите ее перед собой. Ваши руки должны быть перпендикулярны полу. Это будет Ваше исходное положение.\n\n
		Совет: Если Вы выполняете упражнение жим штанги лежа вниз головой в первый раз, прибегните к помощи страхующего.\n\n
		3. На вдохе медленно опустите штангу, пока не почувствуете, что гриф коснулся нежней части груди.\n\n
		4. Задержитесь в таком положение на 1-2 секунды, затем используя грудные мышцы, выжмите штангу в исходное положение, делается на выдохе. В верхней точке движения, заблокируйте положение рук и напрягите на секунду мышцы груди, а затем снова опустите штангу.\n\n
		Совет: В идеале, время опускания штанги должно вдвое превышать время ее подъема.\n\n
		5. Повторите это упражнение несколько раз для рекомендуемого результата.\n\n
		Варианты: Вы можете использовать гантели для выполнения этого упражнения.\n\n
	</string>
	<string name="ex_0_5">
		ЖИМ ГАНТЕЛЕЙ ЛЕЖА ВНИЗ ГОЛОВОЙ\n\n
		1. Надежно закрепите ноги за скамью и медленно лягте. Гантели держите на верхней части бедер, ладонями друг к другу.\n\n
		2. Теперь поднимите гантели перед собой на ширине плеч и поверните кисти так, чтобы ладони были направлены от вас. Это будет Ваше исходное положение.\n\n
		3. На выдохе плавно опустите гантели к бокам. Вы должны постоянно контролировать движения гантелей. Совет: Внимательно следите предплечьями, чтобы сохраняли перпендикулярное положение относительно от пола.\n\n
		4. При помощи усилием грудных мышц, выжмите гантели обратно в исходное положение. В верхней точке движения, заблокируйте положение рук и напрягите в течение секунды грудные мышцы, затем снова опустите гантели к бокам. Совет: В идеале, время опускания гантели должно вдвое превышать время их подъема.\n\n
		5. Повторите упражнение жим гантелей лежа вниз головой несколько раз для рекомендуемого результата.\n\n
		Варианты: Вы можете использовать вместо гантель штангу или кроссовер для выполнения этого упражнения.\n\n
		Внимание: По окончании упражнения жим гантелей лежа вниз головой, не бросайте гантели так как это может быть небезопасно для плечевых суставов, а также людей, находящихся поблизости. Если вы используете очень тяжелые гантели, было бы лучше, если бы в начале упражнения вам их подавал партнер.\n\n
	</string>
	<string name="ex_0_6">
		Жим лежа в тренажере Смита упражнение бодибилдинга для мышц груди. Жим лёжа в Смите отличается от классического жима лёжа тем что, здесь не задействованы мышцы стабилизаторы которые ведут гриф по определённой траектории. От многих можно услышать совет жать именно в тренажере Смита, это якобы повышает эфективность упражнения. Так ли это?\n\n
		Да, жим в Смите имеет свойство изолировать из работы мышцы-стабилизаторы, но траектория штанги невыгодная для мышц. При жиме лежа на скамье штанга движется по дуговой траектории, вы начинаете жать от груди, а в верхней точке штанга расположена на уровне глаз. В тренажере Смита движение штанги строго вертикально, что неудобно для мышц. Хоть стабилизаторы и не работают, но все же неудобство движения грифа перевешивает их помощь. Жим груди в тренажере Смита лучше выполнять после жима штанги лёжа.\n\n
		Техника выполнения Жма лёжа в тренажере Симта:\n\n
		1)      Занимаем исходное положение лёжа, хват чуть шире плеч.\n\n
		2)      Опускаем гриф на середину груди, сделав вдох.\n\n
		3)      Выжимаем гриф в исходное положение, сделав выдох.\n\n
	</string>
	<string name="ex_0_7">
		Жим штанги на тренажере Смита с наклоном вверх\n\n
		Упражнение делает акцент на верхнюю часть грудных мышц.\n\n
		Расположите скамью тренажера под углом в 45°, Сядьте на скамью так, чтобы гриф штанги пришелся вам точно на ключицы. Ногами упритесь в пол.\n\n
		[А] Возьмитесь за гриф штанги прямым хватом шире плеч. Снимите штангу с упоров и выпрямите руки, не разгибая их в локтевых суставах.\n\n
		[Б] Согните локти, медленно опустив гриф штанги на верхнюю часть груди (между кпючицамн и сосками). В нижней точке сделайте паузу и, не расслабляя грудных мышц, выжмите штангу на вытянутые руки. При выполнении упражнения положение тела, исключая движение рук, должно оставаться неизменным.\n\n
	</string>
	<string name="ex_0_8">
		Данное упражнение предназначено для развития нижней части груди и выполняется на скамье с обратным наклоном.  Для того чтобы правильного выполнить такой жим, необходимо лечь на скамью таким образом, чтобы после того как руки со штангой опустяться, они опустились на нижнюю часть груди.\n\n
		При движении вниз -вдох, при движении вверх -выдох.\n\n
		В нижней части амплитуды штанга касается нижней части груди. Наклонный жим  вниз головой является жимом со свободным весом, поэтому его так же следует выполнять со страхующим, который находиться позади тренажера.\n\n
		При неправильном исполнении, при движении штанги вверх спина округляется и нагрузка падает на плечи, и голова отрывается от скамьи.\n\n
		Для более четкого понимания техники выполнения упражнения изучите видео 6 -наклонный жим лежа вниз головой\n\n
	</string>
	<string name="ex_0_9">
		Разводка гантелей лежа\n\n
		Разводка гантелей лежа самое эффективное упражнение(после жима лежа) для развития грудных мышц. Выполняется в горизонтальном и наклонном положениях. \n\n
		Техника выполнения. \n\n
		Сядьте на скамью и возьмите гантели в руки. Лягте на скамью, подняв при этом гантели над собой. Руки должны быть слегка согнуты для уменьшения нагрузки на локтевой сустав, гантели должны находится над грудью(не держите их над головой). Ноги должны хорошо упираться в пол это придаст вам более устойчивое положение. Сделайте вдох и разведите руки в стороны до параллели с полом, сделайте паузу и затем поднимите гантели по той же траектории сделав при этом выдох. Руки в процессе выполнения всего упражнения должны оставаться слегка согнутыми. В нижней точке не расслабляйтесь и не опускайте их слишком низко, так же не делайте резких движений это может привести к травмам. \n\n
	</string>
	<string name="ex_0_10">
		Разведение гантелей лежа на скамье под углом\n\n
		Разведение гантелей лежа на скамье под углом, так называемая (разводка). Это добивочное, упражнение, оно предназначено для  прокачки верхней части груди. Его можно выполнять  на наклонной скамье, под углом 45 градусов, либо же расположится  на жиме штанги под углом,  используя гантели.\n\n
		Техника выполнения упражнения\n\n
		Для того чтобы выполнить максимально правильно это упражнение , вам необходимо строго придерживаться  методики тренинга и правильно расположится на римском стуле.\n\n
		Разведение гантелей лежа на скамье под углом\n\n
		Определившись с весом гантелей, с которыми вы будите работать, возьмите их в руки и аккуратно ложитесь на скамью, занимайте исходное  положение.\n\n
		Поднимите гантели вверх, ноги  поставьте на ширине плеч, ступнями упритесь в пол. Руки слегка согните, гантели параллельны друг другу. Спину  необходимо расположить таким образом, чтобы верхняя часть груди, была выше чем все остальные мышцы  грудной клетки.\n\n
		По сути техника выполнения очень похожа на разведение гантелей лежа на горизонтальной скамье.\n\n
		После того как вы заняли исходное положение, мы можем приступать непосредственно к его выполнению. И так сделавши глубокий вдох  мы плавно разводим гантели в стороны. Стараясь как можно сильнее ростянуть грудные мышцы. Розтянувши мышцы до упора, задержитесь в таком положении на несколько секунд, затем напрягите грудь ещё сильнее, и одновременно выдыхая сводите гантели.При этом старайтесь чтобы в нижней точке гантели не  пересекали горизонталь проходящую через ваши  плечи.\n\n
		И обратите внимание на то что при движении рук вниз кисти, также  уходят в стороны, они не должны находятся над локтем, мы же всё таки делаем разведение гантелей а не жим.  При неправильном выполнении упражнения руки згибаються и вы выполняете жим , при  этом растут  рабочие веса но нагрузка на верхние мышцы груди  уменьшается.\n\n
		И ещё один маленький совет, старайтесь выполнять движения таким образом чтобы в верхней части амплитуды гантели не касались друг друга. При таком исполнении мышцы находятся в постоянном напряжении.\n\n
		Наиболее распространённые ошибки: я считаю что в этом упражнении, самой коварной ошибкой является  нахождение кистей над локтем, при движении гантелей вниз(в таком случае будет  выполнятся жим), в тот момент когда они должны отводится в стороны.\n\n
		Также сгибание рук, в этом случае вы тоже имитируете жим ( при этом у вас рабочие веса будут расти но нагрузка на верхние мышцы груди будет уменьшаться. ) Но и конечно же немаловажную роль играет правильность ритма вдоха и выдоха.\n\n
	</string>
	<string name="ex_0_11">
		Техника\n\n
		Отрегулируйте высоту рукояток так, чтобы они были на уровне плеч или чуть ниже.\n\n
		Сядьте ровно и прижмитесь спиной и головой к спинке тренажера. Поставьте шире плеч так, чтобы ступни оказались строго под коленями (угол в коленях прямой).\n\n
		Возьмитесь за рукоятки хватом сверху (ладони смотрят вперед) на ширине плеч или шире. Это исходное положение.\n\n
		Вдохните и, задержав дыхание, выжмите рукоятки от груди.\n\n
		Сделайте выдох, когда преодолеете самый сложный участок движения или когда полностью выпрямите руки.\n\n
		В верхней точке сделайте короткую паузу и, задержав дыхание, плавно верните рукоятки в исходное положение.\n\n
		Как только рукоятки приблизятся к груди, не останавливайтесь и не выдыхайте, а сразу же жмите рукоятки от груди.\n\n
		Советы\n\n
		Пауза в нижней точке (рукоятки у груди) сильно усложняет упражнение. Когда рукоятки приближаются к груди, задействованные мышцы предельно напряжены и полны энергии. Используйте ее, чтобы быстро изменить направление движения и отпружинить рукоятки от себя. Делая остановку, вы невольно расслабляете мышцы и рассеиваете сосредоточенный в них заряд энергии, а значит, вам придется прилагать дополнительные усилия, чтобы вновь напрячь мышцы в полную силу и сдвинуть рукоятки с мертвой точки. Хотя, с другой стороны, это не так уж плохо, так как по сути является дополнительным стимулом для роста мышц.\n\n
		Очень важно задерживать дыхание на время возвращения рукояток в исходное положение и жима (т. е. когда мышцы сокращаются или растягиваются, активно сопротивляясь нагрузке). Это помогает легче держать правильное положение позвоночника и позволяет развить более мощное усилие (вы увеличиваете свою силу в среднем на 20 % по сравнению с тем, когда выполняете жим без задержки дыхания).\n\n
		Если вы работаете с тяжелым рабочим весом, как можно сильнее давите ступнями в пол и ни в коем случае не отрывайте спину и бедра от скамьи.\n\n
		Если тренажер позволяет использовать нейтральный хват (ладони смотрят друг на друга), чередуйте сеты с нейтральным и прямым (ладони смотрят вперед) хватом. Это позволит обработать мышцы под разными углами.\n\n
		В исходном положении локти не должны сильно «вылазить» за спину. Возвращая рукоятки к груди, старайтесь разводить локти в стороны, а не отводить их назад, за спину, иначе рискуете травмировать плечевой сустав.\n\n
		Применение\n\n
		Кому: Всем, от новичка до мастера(но в первую очередь рекомендуется новичкам).\n\n
		Когда: В конце тренировки груди, после жимов штанги и гантелей.\n\n
		После жимов сидя в тренажере отработайте изолирующие упражнения (разведения с гантелями, в тренажере Peck-Deck, сведения в кроссовере).\n\n
		Сколько: 3-4 сета по 8-12 повторений.\n\n
	</string>
	<string name="ex_0_12">
		Кроссоверы - специализированное упражнение для прокачки грудных мышц, особенно внутренней и нижней их части. Упражнение не считается высокоэффективным для увеличения объема грудных мышц, так как не способно создать максимальную сверхнагрузку. Кроссоверы хорошо подходят для увеличения силы, их рекомендуется также использовать, если неэффективны жим лежа, отжимания на брусьях и разведение рук с гантелями.\n\n
		Техника выполнения кроссоверов\n\n
		Техника кроссовера(видео)\n\n
		Встаньте между блоков, поставив одну ногу немного вперёд. Возьмите в рукоятки блоков. Руки слегка согнуты в локтях, ладони смотрят друг на друга. Сводите руки вместе до соприкосновения, локти немного согнуты на протяжении всего упражнения. Вернитесь в исходное положение.\n\n
		Примечания: если вы выполняете это упражнение с сильно согнутыми локтями, то кроссовер на блоках превращается в жим лежа. Чтобы проделать все движение до самого конца, вам придется разгибать локти. Тем самым вы подключите к движению трицепсы, превратив изолированное упражнение в многосуставное.\n\n
		Дополнительно: Для интенсификации тренинга в этомом упражнении можно использовать дроп-сеты\n\n
	</string>
	<string name="ex_0_13">
		Кроссовер на блоке может выполняться как стоя,так и лёжа на скамье,второй вариант мы щас и рассмотрим.\n\n
		Поскольку ты делаешь данный вид сведений лежа,то степень изоляции грудных мышц здесь выше, чем при выполнении традиционных кроссоверов стоя.\n\n
		Работающих мышц здесь, будет довольно много,что говорит об эффективности этого упражнения.\n\n
		А именно целых 5 мышц :\n\n
		Большие грудные мышцы,передние пучки дельт,клювовидно-плечевые мышцы,малые грудные мышцы,передние зубчатые мышцы.\n\n
		Поставь скамью точно посередине силовой рамы блочного тренажера. Установи соответствующие ручки на каждую сторону блока,возьмись за рукояти блоков, и сядь на край скамьи.\n\n
		Думаю что в данном упражнении, брать особо большой вес не стоит,да и собственно не требуется,по 30-40 кг на руку я думаю хватит сполна.Хотя, опять же всё зависит от уровня подготовленности, и силы атлета.\n\n
		Прими положение лежа на скамье. Ступни прочно упри в пол.Не отрывай от скамьи спину и ягодицы.Голова, то же прижата к скамье.\n\n
		Разведи руки в стороны, до ощущения растяжения в грудных мышц. Не опускай локти ниже уровня сиденья скамьи. Это угрожает травмой плечевых суставов,что абсолютно тебе не нужно.\n\n
		Мощным, динамичным движением сведи руки над грудью, до касания кистей друг друга. В верхней позиции задержись на пару секунд, и медленно верни рукояти в исходное положение.Не забывай правильно  дышать.\n\n
		Всё время выполнения упражнения, следи за положением локтей, и кистей рук,не меняй их.\n\n
		Нет ничего опаснее для плеч, чем остановка в нижней позиции! Начинайте следующий повтор немедленно, без паузы. Особенно, когда берешь большой вес.\n\n
	</string>
	
	<string name="ex_1_0">
		Встаньте лицом к грифу между стойками силовой рамы. Встаньте так чтобы гриф переместился на трапециевидные мышцы.\n\n
		Возьмитесь за гриф хватом сверху немного шире плеч и выпрямитесь.\n\n
		Исходное положение: немного отступите назад со штангой. Поставьте ноги на ширине плеч и чуть разведите носки в стороны. Спина и ноги выпрямлены. Вес штанги полностью одинаково распределен на обе ноги.\n\n
		Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, плавно опуститесь вниз. Колени сгибаются и немного выдвигаются вперед, ягодицы движутся назад и вниз, а корпус при этом наклоняется вперед, до 45° по отношению к вертикали.\n\n
		Не сутультесь\n\n
		Не отрывайте пятки от пола, взгляд направлен вперед.\n\n
		Как только бедра окажутся параллельными полу , все еще задерживая дыхание, напрягите мышцы бедер и поднимитесь вверх в исходное положение.\n\n
		Начинайте выдыхать после того, как преодолеете самый сложный отрезок подъема. Продолжайте выдыхать до тех пор, пока не примите исходное положение.\n\n
		Более точную технику приседания со штангой смотрите на видео.\n\n
		Советы и частые ошибки\n\n
		В целях безопасности всегда держите спину слегка прогнутой в пояснице. Не расслабляйте поясничные мышцы, пока не опустите штангу на упоры. Скругление спины повышает риск травмы и снижает эффективность упражнения.\n\n
		Держите мышцы живота напряженными на протяжении всего сета. Это существенно облегчает удержание туловища в устойчивом положении и предотвращает его раскачивание. Тем не менее не переусердствуйте: чересчур сильно напрягая пресс, вы невольно начнете скруглять спину.\n\n
		Приседая и выпрямляясь, никогда не отрывайте пятки от пола. Приседая на носках (а не на ступнях), вы можете потерять равновесие и рискуете травмировать коленный сустав (он будет чрезмерно выдвигаться вперед). В нижней точке колени не должны «вылезать» за линию пальцев ног.\n\n
		Глубина приседания со штангой (нижняя точка упражнения) определяется исключительно тем, насколько вы сможете прогнуть позвоночник, не отрывая пятки от пола во время приседания. *Если вы чувствуете, что спина начинает сутулиться, а пятки приподнимаются над полом, не приседайте глубже.\n\n
		Если расстояние между ступнями слишком узкое, то максимум нагрузки приходится на квадрицепсы и они будут задействованы гораздо сильнее мышц задней части бедра. Но такая постановка ног требует большой подвижности тазобедренного и голеностопного сустава. Если ступни расположены шире плеч, вы можете приседать с более тяжелым весом и не беспокоиться за гибкость тазобедренного сустава. Однако в этом случае основную нагрузку примут мышцы задней части бедра, а не квадрицепсы.\n\n
		Общий эффект приседания со штангой на плечахправить\n\n
		Приседания со штангой на плечах, наряду со становой тягой, создают наилучшие условия для набора силы и массы мышц всего тела. При этом наибольшая нагрузка ложится на мышцы ног и низа спины. Помимо этого, приседания используются в качестве общеукрепляющего и реабилитационного упражнения.\n\n
		Задействованные мышцы\n\n
		Приседания со штангой на плечах одно из самых эффективных силовых упражнений в плане набора мышечной массы. Движение является многосуставным, вовлекает в работу большое количество крупных и мелких мышц. Практически все мышцы нижней части тела включаются в работу при выполнении приседания со штангой. Различные варианты движения смещают акцент нагрузки на разные группы мышц. Классические приседания со штангой на плечах вовлекают в работу прежде всего квадрицепсы, синергистами (мышцами, помогающими в движении) выступают большие ягодичные мышцы, приводящие мышцы бедра, а также камбаловидные мышцы. Стабилизаторами являются бицепсы бедра, а также икроножные мышцы. Также нагрузка приходится на мышцы брюшного пресса, разгибатели спины и некоторые другие мелкие мышцы ног и туловища.\n\n
		Приседания и возраст\n\n
		Ввиду того, что приседания оказывают сильный эффект на организм человека, пожилые атлеты используют дополнительные меры предосторожности. Для пожилых людей более важна разминка, чистота выполнения упражнения и соблюдение техники безопасности. Исследования показывают, что выполнение приседаний в пожилом возрасте приносит не меньшую пользу организму, чем выполнение приседаний молодыми атлетами, причём излечение от травм проходит примерно в те же сроки при правильно выбранном курсе восстановления. В пауэрлифтинге регулярно проходят соревнования между ветеранами (как в троеборье, так и отдельно в приседаниях).\n\n
		Травмы во время приседаний со штангой\n\n
		При несоблюдении техники безопасности, недостаточном разогреве перед выполнением, выполнении в нестрогой технике приседания, особенно с большим весом, являются опасным упражнением, оказывающим негативное влияние на коленные суставы и позвоночник спортсмена. Некоторые исследования, проведённые в середине XX века, также указывают на то, что приседания растягивают коленные сухожилия[5], вследствие чего приседания, к примеру, были исключены из программы физической подготовки военнослужащих некоторых подразделений армии США. Однако более поздние исследования, проведённые Университетом Алабамы и другими организациями, не выявили негативного влияния приседаний на коленные суставы, при условии правильного выполнения, ни у любителей, ни у профессиональных пауэрлифтеров.\n\n
	</string>
	<string name="ex_1_1">
		Жим ногами - это отличное базовое упражнение, которое поможет Вам построить впечатляющие бедра. Оно позволяет работать с большими весами, снимая нагрузку со спины. Упражнение нагружает все мышцы бедра, а различные варианты исполнения помогают концентрировать нагрузку на разных мышцах бедра. Советуется выполнять от 3 до 4 сетов, по 8-15 повторений в каждом сете.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Если вы занимаетесь легкой атлетикой (бег или прыжки, например) иди футболом, волейболом, хоккеем, карате (удары ногой), плавание (баттерфляй или вольный стиль), то жим ногами позволит вам развить гибкость тазобедренного и коленного суставов, скорость сокращения и слаженность мышц-разгибателей.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Упражнение охватывает все мышцы бедра, плюс ягодичные мышцы. Квадрицепс разгибает ноги в коленном суставе, а мышцы задней поверхности бедра и большая ягодичная мышца отводят бедра от живота.\n\n
		На приведенных ниже схемах, вы можете увидеть эти мышцы и понять как именно они вовлечены в выполнение данного движения.\n\n
		Жим ногамиЖим ногамиЖим ногами\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Удобно расположитесь в тренажере, плотно прижав поясницу и ягодицы к опорной спинке.\n\n
		Поставьте ноги на ширине плеч, носки слегка разведены в стороны.\n\n
		Чтобы занять исходное положение, освободите фиксаторы платформы и выжмите ее вверх. При этом ноги не выпрямляются до конца и остаются чуть согнутыми.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох, задержите дыхание, и начните опускать платформу до тех пор, пока ноги в коленях не образуют прямой угол.\n\n
		Затем, по-прежнему задерживая дыхание, напрягите бедра и, изо всех сил упираясь в платформу пятками, мощно выжмите ее вверх. Делайте выдох после того, как преодолеете самый сложный участок подъема или, еще лучше, когда выпрямите ноги.\n\n
		Советы\n\n
		Чтобы избежать травмы позвоночника (ущемление дисков), не допускайте острого угла в коленном суставе.\n\n
		Экспериментируйте с положением стоп. Чем ближе стопы к верхнему краю платформы, тем большая нагрузка ложится на заднюю часть бедра. Чем ближе стопы к нижней части платформы, тем больше нагрузка смещается на квадрицепсы. Чтобы направить фокус на среднюю и наружную часть бедер, расположите стопы на ширине плеч или чуть ближе друг ко другу, чтобы сместить нагрузку на "каплю", стопы должны быть расположены на ширине плеч и находиться ниже середины платформы.\n\n
		В верхней точке не стоит разгибать ноги до конца. Таким образом вы снимаете нагрузку с коленных суставов.\n\n
		Выжимайте платформу всей ступней. Ни в коем случае не поднимайтесь на носки, отрывая пятки от платформы.\n\n
		Выполняя жим ногами, вы можете взять гораздо более тяжелый вес, чем в приседаниях со штангой (причем иногда в полтора, а то и в два раза!). Безусловно, это означает высокую эффективность упражнения, но вместе с тем и высокий риск.\n\n
		Для снижения риска травмировать колени, используйте коленные бинты. Бинтуйтесь непосредственно перед выполнением упражнения, сразу же после выполнения упражнения снимайте бинты.\n\n
	</string>
	<string name="ex_1_2">
		Приседания со штангой на груди — лучшее упражнение для прокачки ягодичных мышц и мышц задней поверхности бедер. Описание техники и советы по выполнению.\n\n
		Отличия от обычных приседаний\n\n
		Главное отличие фронтальных приседаний (front squat) — расположение штанги. В классических приседаниях штанга располагается на спине и трапециях, а во фронтальных, как следует из названия, на груди и дельтовидных мышцах.\n\n
		Спина при таком выполнении занимает близкое к вертикальному положение, что принципиально меняет мышцы, вовлекаемые в работу — при фронтальных приседаниях прежде всего задействуются ягодичные мышцы и мышцы задней поверхности бедра.\n\n
		С одной стороны, именно фронтальные приседания со штангой считаются лучшим упражнением для прокачки ягодичных мышц, но с другой, неправильное выполнение этого упражнения, как и использование слишком большого веса, может быть травмоопасно.\n\n
		Помните, что включение фронтальных приседаний в тренировочную программу абсолютно не требуется для новичков, поскольку обычные приседания важнее. Если же вы все-таки решили выполнять фронтальные приседания, используйте средний рабочий вес.\n\n
		Приседания: проблемы со спиной\n\n
		Распространено утверждение, что по сравнению с обычными фронтальные приседания безопаснее для спины — частично это действительно верно, поскольку нагрузка на мышцы поясницы ниже. Но прежде всего это связано с меньшим рабочим весом.\n\n
		Если у вас имеются проблемы со спиной, не считайте, что замена обычных приседаний на приседания со штангой на груди способно решить проблему. Прежде всего вам необходимо лично проконсультироваться с профессиональным спортивным врачом.\n\n
		Приседания: боли в колене\n\n
		По сравнению с классическими приседаниями, при выполнении фронтальных приседаний колени испытывают существенно большую нагрузку в силу механики движения и распределения веса. Помните об этом, и откажитесь от упражнения, если у вас болят колени.\n\n
		В нижней точке движения колени должны быть немного расставлены в стороны, а при выполнении самого движения они должны быть в естественном расслаблении. Напрягая колени и сводя их вместе при приседании вы повышаете риск травмы.\n\n
		Фронтальные приседания: техника\n\n
		Исходное положение: стоя ровно и уверенно, ноги расставлены в сторону, носки смотрят наружу. Положите руки на штангу, расположенную на уровне груди, выставляя локти вперед. Вес штанги должен покоиться на передней части дельтовидных мышц.\n\n
		Начните медленно приседать, выставляя при этом грудь вперед. Нижняя точка движения — параллель с полом, либо точка касания задней поверхности бедра и икр. При подъеме вверх движение начинается с груди, а не с выставления локтей еще выше.\n\n
		Вертикальное положение: как не упасть?\n\n
		Очень часто, боясь упасть при приседании, тренирующиеся выгибают спину, отводя при этом таз назад. Данное движение является ошибочным, поскольку оно перераспределяет нагрузку и лишь усложняет поддерживание равновесия при выполнении упражнения.\n\n
		Помните, что приседая со штангой на груди, вы должны подтягивать живот и таз вперед, отводя при этом плечи немного назад — это спровоцирует то, что спина займет практически вертикальное положение, наиболее простое для сохранения равновесия.\n\n
		Ошибки выполнения упражнения\n\n
		Первая наиболее частая ошибка во фронтальных приседаниях — неправильное распределение нагрузки. Помните, что горизонталь движения штанги должна проходить через середину ступни (см. иллюстрацию), что гарантирует оптимальный угол наклона спины.\n\n
		Вторая ошибка — чрезмерное заламывание запястий для удержание штанги, что легко может стать причиной болезненного перелома. В идеале штанга покоится на передней части дельтовидных мышц, локти выставлены вперед, а запястья лишь поддерживают вес.\n\n
		Фронтальные приседания (приседания со штангой на груди) — лучшее упражнение для ягодичных мышц и мышц задней поверхности бедер. При выполнении важно следить за тем, чтобы спина занимала вертикальное положение, а запястья не были излишне заломлены.\n\n
	</string>
	<string name="ex_1_3">
		Приседания в тренажере Смита – это базовое упражнение, которое позволяет качать массу и силу передней поверхности бедра. В отличие от классических приседаний со штангой, в данном упражнении акцент смещается на среднюю и нижнюю часть квадрицепсов. Приседания со штангой в Смите рекомендуется выполнять в первую очередь новичкам, поскольку оно безопаснее классического варианта. Ставьте его в начало тренировки по 8-12 повторений в 3-4 сетах.
		Техника приседаний в тренажере Смита
		Подсядьте под гриф штанги, возьмитесь за нее  верхним хватом, снимите замки и выпрямите ноги. Стопы на ширине плеч немного выдвинуты вперед. В пояснице естественный изгиб, корпус выровнен по вертикали. Вдохните, задержите дыхание и опуститесь в присед, сгибая ноги в коленях и отводя таз назад, как будто бы садитесь на стул. Когда бедра будут параллельны полу, без остановок плавно начните движение в противоположную сторону, то есть вверх. Выдохните когда преодолеете самый сложный участок движения.
		Рекомендации по выполнению
		1. Взгляд строго перед собой, в пояснице естественный изгиб, стопы плотно прижаты к полу.
		2. Ступни ног необходимо ставить немного вперед, тем дальше, чем выше ваш рост. Так вы сможете делать полный присед, не отрывая пятки от пола.
		3. Выполняя упражнение сохраняйте статическое напряжение пресса и поясницы.
		4. Не круглите спину. Если не выходит, не приседайте глубоко. Ну и конечно растяжка.
		5. Вдох и выдох в верхней точке. Вдохнули, присели-встали, выдохнули.
	</string>
	<string name="ex_1_4">
		Гакк-приседания - названы в честь российского борца начала XX века Георга Гаккеншмидта, который является изобретателем данного упражнения. Гакк приседания воздействуют, главным образом, на квадрицепсы, при определенной технике задействуются боковые части бедер.\n\n
		Техника упражнения\n\n
		Расположите штангу за ногами. Держа ступни всей поверхностью на полу, присядьте вниз и возьмитесь за гриф сзади прямым хватом сверху.\n\n
		Поднимите штангу, выпрямившись в тазобедренном суставе и коленях полностью. Опуститесь так, чтобы бёдра были почти параллельны полу. Повторите движение.\n\n
		В течение всего упражнения держите бёдра низко, плечи высоко, а руки и спину - прямыми.\n\n
		Существуют также специальные машины для гакк-приседаний. Гакк-приседания перекладывают часть нагрузки с ног на спину. При приседани в тренажёре можно сместить нагрузку на внешнюю сторону бедра если поставить ноги на ширину плеч.\n\n
		Эти приседания выполняются на специальном гакк - тренажере, представляющем собой наклонную подвижную платформу с площадкой для ног и упорами для плеч. Вы встаете под упоры (основной вес ложится вам на плечи) и медленно приседаете. Часто ступни ставят вместе. Платформа вместе с вами съезжает вниз. Вы распрямляете ноги, и платформа поднимается вверх.\n\n
	</string>
	<string name="ex_1_5">
		Разгибания ног сидя в тренажере - это изолирующее упражнение, которое хорошо подходит для детализации мышц бедра, в честности прямой мышцы. Еще, это упражнение усиливает дефиницию между прямой и латеральной мышцами бедра. Обычно разгибания ног выполняют в конце тренировки ног, выполняя несколько сетов - 3 или 4, с большим количеством повторений (от 8 до 15).\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Сила прямой мышцы бедра во многом определяет ваши успехи во всех видах спорта, которым присущи прыжки и бег. Разгибания ног применяют для восстановления травмированных коленных суставов, выполняя упражнение с небольшим весом.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Разгибания ног в тренажере сидяРазгибания ног в тренажере сидя\n\n
		Это упражнение целиком и полностью заставляет работать весь квадрицепс. Однако наибольшее участие принимают именно прямая и латеральная мышци квадрицепса. Взгляните на схемы, чтобы увидеть где расположены эти мышцы и какие функции они выполняют.\n\n
		Разгибания ног в тренажере сидя\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Сядьте в тренажер, плотно прижав поясницу к спинке.\n\n
		Возьмитесь руками за опорные рукоятки по бокам сиденья тренажера (так легче держать спину ровной и неподвижной).\n\n
		Затем расслабьте ступни и слегка разогните ноги в коленях так, чтобы груз поднялся с опоры, а голени приняли вертикальное положение.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох, задержите дыхание и полностью выпрямите ноги.\n\n
		Выдохните. На пару секунд остановитесь и изо всех сил напрягите квадрицепсы.\n\n
		Плавно сгибая ноги в коленях и делая вдох, вернитесь в исходное положение (голени перпендикулярны полу). Затем сразу же, без остановки, начинайте следующее повторение.\n\n
		Советы\n\n
		Следите за тем, чтобы на протяжении всего упражнения спина, бедра и голеностопный сустав неподвижны - все движение сосредоточено только в коленном суставе.\n\n
		Для того чтобы добиться максимального сокращения всех четырех мышц квадрицепса, ступни должны быть параллельны или же слегка разведены в стороны.\n\n
		По мнению некоторых спортивных медиков, разгибания ног чересчур сильно нагружают коленные суставы. Чтобы минимизировать этот стресс, не допускайте, чтобы голени заходили под бедра. В нижней точке упражнения угол в коленях должен быть 90° или чуть больше.\n\n
		В верхней точке упражнения обязательно полностью разгибайте ноги - только так можно добиться максимального сокращения медиальной и латеральной мышц квадрицепсов, которые фиксируют коленную чашечку.\n\n
		Не используйте чрезмерно тяжелый вес - он может перегрузить коленные суставы плюс не даст вам полностью разогнуть ноги. Нагрузку на квадрицепсы здесь лучше наращивать числом дополнительных повторений, а не весом.\n\n
		Если тугие мышцы задней части бедра мешают вам полностью выпрямлять ноги, в исходном положении немного отклоните торс и спинку тренажера назад до угла 45° и установите сиденье параллельно полу. Это не только ослабит натяжение мышц задней части бедра, но и позволит отлично растянуть квадрицепсы\n\n
		Не наклоняйте корпус вперед, так как это снизит эффективность упражнения.\n\n
		Чтобы сконцентрировать нагрузку на медиальную мышцу, разведите носки ног в стороны.\n\n
		Чтобы нагрузить латеральные мышцы, поверните носки немного внутрь.\n\n
		Если чувствуете, что это упражнение чрезмерно нагружает колени, замените его на разгибания ног в блочном тренажере. Прикрепите лямку троса, проходящего через нижний блок к правой лодыжке. Станьте на левую ногу (спиной к блоку), а правую согните в колене и немного поднимите вверх. Удерживая неподвижными торс и бедра, выполните все повторения — разгибания правой ноги. Затем прикрепите лямку к левой ноге и сделайте все повторения для левой ноги.\n\n
	</string>
	<string name="ex_1_6">
		По мнению Фила Хита (нынешний Мистер О), сгибание ног лежа - одно из лучших упражнения для наращивания массы бицепса бедра. Это упражнение воздействует как на внутреннюю, так и на внешнюю часть бицепса, визуально расширяя бедро (если смотреть на него сзади) и увеличивает дефиницию между полусухожильной и полуперепончатой мышцами. Выполняйте по 3-4 сета, 10-15 повторений в каждом.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Почти все спортсмены включают сгибания ног лежа в свою программу силовой подготовки. И это неудивительно, ведь сгибание ног в колене - весьма характерное движение для футбола (удар по мячу пяткой назад), борьбы (захваты ногами), плавания (брасс), гимнастики и спринта.\n\n
		Задействованные мышцы\n\n
		Сгибание ног лежа задействуют низ задней части бедра, а также икроножную мышцу. Задняя часть бедра сгибает ноги в коленном суставе и приподнимает ягодицы. Икроножная мышца сгибает ногу в коленном суставе.\n\n
		Взгляните на схемы ниже, чтобы разобраться как работают эти мышцы.\n\n
		Сгибания ног лежа, задействованные мышцыСгибания ног лежа, задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения упражнения\n\n
		Как принять исходное положение?\n\n
		Расположитесь на скамье для сгибаний ног так, чтобы колени слегка вылазили за ее край, а валики упирались в заднюю часть лодыжек.\n\n
		Коленные суставы, при сгибании должны находиться на одной оси вместе с осью вращения рамы.\n\n
		Возьмитесь за рукоятки (они обычно расположены под изголовьем по бокам скамьи) или за боковые края скамьи.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, согните ноги в коленях и потяните валики вверх на себя.\n\n
		После достижения верхней точки амплитуды (голени перпендикулярны полу или же валики почти касаются бедер), остановитесь на пару секунд и еще сильнее напрягите бицепсы бедра.\n\n
		Выдыхая, плавно разогните ноги в исходное положение, сохраняя контроль над движением.\n\n
		Советы\n\n
		Сгибайте и разгибайте ноги в умеренном темпе, без рывков.\n\n
		Скамья с перегибом лучше горизонтальной, так как позволяет максимально растянуть мышцы задней части бедра в нижней точке. Чтобы добиться этого на плоской скамье, вам придется приподнимать таз над скамьей, сильно прогибаясь в пояснице, что может обернуться травмой. В этом случае лучше подложите под таз свернутое валиком полотенце.\n\n
		Отрабатывайте упражнение в умеренном темпе. Медленный темп повышает риск травмы коленных суставов, особенно если рабочий вес достаточно тяжелый. В этом случае только взрывное, энергичное сокращение мышц бедра позволит сдвинуть вес с «мертвой точки» в самом начале повторения.\n\n
		В конце повторения ноги должны быть полностью выпрямлены, но вместе с тем не заблокированы в коленях (когда коленный сустав блокируется, вы ощущаете характерный щелчок). В противном случае со временем бицепс бедра утратит эластичность, и вам будет неудобно выпрямлять ноги не только в других упражнениях, но даже и при обычной ходьбе.\n\n
		Акцент нагрузки в упражнении отчетливо приходится на низ бицепса бедра, полусухожильной и полуперепончатой мышц, а также на верх икроножной мышцы.\n\n
		Если во время сгибания ног носки кроссовок непроизвольно поворачиваются друг к другу или, наоборот, расходятся в стороны, это верный сигнал о наличии дисбаланса в развитии внутренней и внешней (боковой) сторон мышц задней части бедра. И вам следует поработать над тем, чтобы устранить этот дисбаланс. Если ступни разворачиваются наружу, значит внутренняя сторона бедра слабее боковой и вам следует выполнять сгибания, удерживая носки ног направленными друг на друга (это фокусирует нагрузку на более слабую внутреннюю сторону бедра). И наоборот - если ступни самопроизвольно поворачиваются носками друг к другу, это свидетельствует о том, что внешняя, боковая сторона бедра развита лучше, чем внутренняя. В этом случае отрабатывайте сгибания, удерживая носки ног разведенными в стороны.\n\n
		Во избежание травмы коленная чашечка должна находиться за пределами скамьи.\n\n
		Если вы используете горизонтальную скамью, не стоит просить партнера прижимать бедра к скамье. Подъем бедер - вполне естественное движение, которое лишь усиливает сокращение мышц задней части бедра.\n\n
		Чтобы увеличить нагрузку на икроножные мышцы, держите ступни вытянутыми вдоль линии голеней (как это делают балерины, когда становятся на носки).\n\n
	</string>
	<string name="ex_1_7">
		Одна из вариаций становой тяги - это становая тяга на прямых ногах. Главным образом, упражнение задействует верх задней части бедра и ягодицы, придавая массивную форму этим мышцам и увеличивая их разделение. Немалая нагрузка ложится и на мышцы-разгибатели позвоночника, которые укрепляются благодаря выполнению этого упражнения.\n\n
		Это упражнение выполняется в 3-4 подхода, количество повторений может меняться от 8 до 12, в зависимости от целей.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Становая тяга укрепляет тазобедренный и коленный суставы, повышают его гибкость, а так же силу мышц, обеспечивающих это движение. Выполнение этого упражнения положительно сказывается на результативности в прыжках в длину, в высоту и во всех разновидностях бега (особенно спринте).\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Самую большую нагрузку во время выполнения данного упражнения испытывают мышцы задней части бедра и ягодицы, совершая наиболее трудоемкое движение - разгибание. Бицепс бедра, полусухожильная мышцы бедра и полуперепончатая мышца бедра, а так же большая ягодичная мышца - разгибают тазобедренный сустав, отводя торс от бедер во время подъема из положения наклона.\n\n
		Мышцы спины, а именно разгибатель позвоночника, ромбовидые мышцы и трапеции - фиксируют позвоночник в неподвижном положении. Разгибатель позвоночника помогает сохранять естественный S-образный прогиб позвоночника, а ромбовидные мышцы и трапеции - держат верх спины прямым.\n\n
		Несмотря на то что становая тяга на прямых ногах заставляет работать в полную силу как мышцы-разгибатели бедра, так и разгибатели позвоночника, все же главная цель упражнения - мышцы задней части бедра и ягодицы. Только они подвержены динамическому сокращению (т. е. укорачиваются при разгибании тазобедренного сустава). Мышцы, окружающие позвоночник, выполняют лишь роль стабилизаторов и сокращаются изометрически, противодействуя сгибанию-разгибанию позвоночника, и держат его естественный, S-образный изгиб неизменным.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Встаньте позади штанги так, чтобы ступни оказались под грифом;\n\n
		Ноги поставьте чуть шире плеч;\n\n
		Подайте таз назад и возьмитесь за гриф хватом сверху шире плеч;\n\n
		Поднимите штангу и полностью выпрямитесь: грудь расправлена, плечи отведены назад, спина слегка прогнута в пояснице.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и задержите дыхание;\n\n
		Одновременно отводя таз назад и удерживая прогиб в пояснице, сделайте наклон, опуская гриф строго в вертикальной плоскости;\n\n
		Продолжайте наклон, до того момента, когда торс параллелен горизонтали или чуть ниже нее. Это нижняя точка амплитуды движения;\n\n
		Достигнув нижней точки, не выдыхайте, а по-прежнему задерживая дыхание и сохраняя прогиб в пояснице неизменным, подайте таз вперед и поднимите торс;\n\n
		Выдох делайте только после того, как преодолеете самый сложный участок подъема.\n\n
		Советы\n\n
		Задержка дыхания во время выполнения "наклона-подъема" позволяет сохранять прогиб в пояснице;\n\n
		Гриф опускается и поднимается строго в вертикальной плоскости, а не скользит вдоль поверхности ног. Представьте что она будто бы свободно висит на ваших плечах как на канатах. Кстати, это единственное отличие становой тяги на прямых ногах от румынского подъема;\n\n
		Не тяните штангу руками, отводя плечи назад, или поясницей - пытаясь прогнуться в позвоночнике во время подъема. Сосредоточьтесь только на разгибании тазобедренного сустава - тяните таз вперед и не позволяйте позвоночнику сгибаться-разгибаться;\n\n
		Не напрягайте пресс, иначе вы непроизвольно скруглите спину. Ни в коем случае не скругляйте спину! Если чувствуете, что вам не удержать прогиб в пояснице, лучше остановитесь, даже если туловище еще не дошло до параллели с полом;\n\n
		Используйте пояс для укрепления позвоночника, особенно при работы с большими весами;\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения ягодиц и мышц задней части бедра, держите ноги выпрямленными и зафиксированными в коленях. Сгибание-разгибание ног во время движения недопустимо.\n\n
	</string>
	<string name="ex_1_8">
		Это изолирующее упражнение нацелено на развитие камбаловидной мышцы. Чем сильнее развита камбаловидная мышца, тем объемнее и мускулистее выглядит боковая часть голени. Это упражнение выполняют с довольно большим весом, чтобы быстрее утомить камбаловидные мышцы. 3-4 подхода по 12-20 повторений в каждом.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Камбаловидная мышца обладает высокой выносливостью. Именно благодаря ей вы можете пробежать марафонскую дистанцию или же отыграть целый тайм в футбол. Чем выносливей эта мышца, тем дольше вы сможете продержаться на ногах без отдыха и тем длиннее дистанцию преодолеть.\n\n
		Подъемы на носки сидя, основные задействованные мышцыПодъемы на носки сидя, основные задействованные мышцы\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Движение выполняют всего две мышцы. И икроножная, и камбаловидная мышцы сгибают голеностопный сустав, поднимая пятки при упоре на подушечки стопы. Однако, за счет того, что в упражнении происходит сгибание коленного сустава, большая часть нагрузки приходится на камбаловидную мышцу (а не на икроножную, как при подъемах на носки стоя).\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Сядьте в тренажер для подъемов на носки сидя;\n\n
		Приподнимите валики и поставьте подушечки ступней на подставку для ног так, чтобы пятки свободно свисали за ее край;\n\n
		Ступни должны располагаться параллельно друг другу. Подвиньтесь на сиденье так, чтобы валики четко легли на низ квадрицепсов;\n\n
		Выпрямите туловище.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, поднимите пятки как можно выше;\n\n
		В верхней точке на 2-3 секунды сделайте паузу и изо всех сил напрягите камбаловидную мышцу, расположенную под икроножной;\n\n
		Выдохните и плавно опустите пятки как можно ниже;\n\n
		Как только почувствуете, что икры хорошенько натянулись, тут же начинайте подъем на носки.\n\n
		Советы\n\n
		Для лучшей устойчивости держитесь руками за края сиденья или за рукоятки на раме, к которой крепятся валики;\n\n
		Движение в голеностопном суставе происходит по полной амплитуде. Старайтесь поднимать пятки как можно выше, а опускать - как можно ниже. Это улучшает гибкость голеностопного сустава и эластичность его связок, что в дальнейшем убережет вас от травм во время аэробных упражнений;\n\n
		Чтобы дать наибольшую нагрузку на камбаловидные мышцы, в верхней точке обязательно делайте продолжительную паузу, минимум 2-3 секунды;\n\n
		Чтобы придать голени более внушительный вид сзади, выполняйте упражнение, повернув носки кроссовок внутрь. Таким образом, внутренний пучок камбаловидной мышцы испытывает наибольшую нагрузку. Именно за счет такого варианта исполнения упражнения, вы сможете вытолкнуть внутреннюю головку икроножной мышцы. В результате она принимает отчетливую резкую форму, которая сразу же подчеркивает массивность икр, если смотреть на ноги сзади;\n\n
		Чтобы сфокусировать нагрузку на боковом пучке камбаловидной мышцы, который визуально увеличивает толщину икры, если смотреть на ногу сбоку, отрабатывайте упражнение, развернув носки кроссовок наружу;\n\n
	</string>
	<string name="ex_1_9">
		Подъемы на носки стоя - это базовое упражнение длят наращивания массы икроножных мышц и предания им формы перевернутого сердца. Увеличивая массу икроножных мышц, вы увеличите объем голени в целом. Подъемы на носки стоя выполняют в 3-4 сета по 10-15 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Сгибание голеностопного сустава - это самое распространенное движение во всех видах спорта: каждый раз, когда вы делаете шаг, то обязательно поднимаете пятку и отталкиваетесь подушечками стопы от земли. Обязательно включайте подъем на носки в свою силовую программу.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		В данном упражнении задействовано большое количество мелких мышц. Икроножная и камбаловидная мышцы сгибают голеностопный сустав (во время подъема пяток при опоре на подушечки стопы). Подошвенная мышца так же сгибает голеностопный сустав, поднимая пятку, и фиксирует коленный сустав. Задняя большая берцовая мышца тоже сгибает голеностопный сустав и стабилизирует стопу во время подъема на носки, предотвращая сведение пяток. Длинный сгибатель пальцев и длинный сгибатель большого пальца - это мышцы, которые сгибают голеностопный сустав, стабилизируя стопу при подъеме на носки, не дают разгибаться пальцам ног. Длинная мало-берцовая мышца - поднимает боковой край пятки и стабилизирует стопу.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Станьте в тренажер для подъемов на носки и подставьте плечи под опорные валики;\n\n
		Поставьте подушечки ступней на платформу так, чтобы пятки располагались за ее краем и могли свободно опускаться и подниматься по максимально возможной амплитуде. Носки должны быть слегка разведены в стороны или параллельны;\n\n
		Полностью выпрямите ноги и торс. Пятки, таз и плечи находятся в одной вертикальной плоскости;\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Разгибая голеностопный сустав, плавно опуститесь на пятках до тех пор, пока не почувствуете, что ахиллесовы сухожилия и икроножные мышцы максимально растянуты;\n\n
		Сделайте глубокий вдох и задержите дыхание. Напрягите икры и мощным движением поднимитесь на носках как можно выше;\n\n
		В верхней точке остановитесь на 1-2 секунды и постарайтесь как можно сильнее напрячь икры;\n\n
		Немного расслабьтесь и с выдохом плавно опуститесь вниз.\n\n
		Советы\n\n
		Выполняйте упражнение в умеренном темпе. Опускайтесь плавно и не пружиньте в нижней точке, особенно если вы работаете с тяжелым весом. В противном случае рискуете порвать ахиллесовы сухожилия;\n\n
		На протяжении всего упражнения разгибатель позвоночника, бедра и пресс постоянно напряжены и прочно держат туловище и ноги в выпрямленном положении. Движение происходит только в голеностопном суставе, все остальные суставы остаются неподвижными;\n\n
		Не сгибайте ноги в коленях - это смещает фокус нагрузки с икроножных мышц на камбаловидные;\n\n
		Делайте паузу в нижней точке только в том случае, если ваша цель - улучшить эластичность и гибкость ахиллесовых сухожилий и голеностопного сустава;\n\n
		Чтобы максимально нагрузить икроножные мышцы, не останавливайтесь в нижней точке. Как только вы почувствовали, что икры натянулись, как струна, тут же начинайте подъем на носках вверх;\n\n
		Чем выше вы поднимаетесь, тем больше мышечных волокон охвачены мышечным сокращением;\n\n
		Чтобы достичь максимального сокращения икроножных мышц, в верхней точке обязательно останавливайтесь и дополнительным усилием еще сильнее напрягайте их;\n\n
		Меняя постановку ступней (направляя пятки друг на друга или наружу), вы меняете угол воздействия на икроножные мышцы. Когда пятки вместе, большее напряжение испытывает внутренняя поверхность икроножной мышцы, когда пятки порознь - внешняя.\n\n
	</string>
	<string name="ex_1_10">
		Мы бы порекомендовали это упражнение в первую очередь женщинам. Оно хорошо развивает ягодичные мышцы, подтягивает их и придает им красивую круглую форму. Кроме того, это упражнение выделяет мышцы внутренней стороны задней части бедра, отделяет их от бицепса бедра. Выполняйте по 4 сета, от 8 до 15 повторений в каждом.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Выпады развивают подвижность и гибкость тазобедренного сустава, а также толчковое усилие, генерируемое мышцами ног, что крайне важно для бегунов и прыгунов. Это упражнение также полезно для всех видов спорта, которым свойственны выпады с одновременным выпрямлением руки (ударом): фехтование, бокс, боевые искусства, теннис, баскетбол.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Это упражнение охватывает довольно большой мышечный массив - переднюю и заднюю части бедра, ягодичные мышцы и мышцы спины. Передние мышцы бедра помогают выпрямлять ногу в коленном суставе, задние мышцы бедра разгибают ногу в тазобедренном суставе, большая ягодичная мышца - разгибает тазобедренный сустав, а разгибатель позвоночника держит естественный S-образный изгиб позвоночника, фиксируя спину и не давая ей сгибаться. На схема справа изображена работа каждой мышцы, вовлеченной в выполнение упражнения.\n\n
		Выпады\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Поставьте ступни параллельно друг другу чуть шире бедер и полностью выпрямитесь.\n\n
		Взгляд направлен вперед, грудь «колесом», живот подтянут, спина слегка прогнута в пояснице, колени чуть согнуты.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте широкий шаг вперед и, удерживая туловище прямым, перенесите центр тяжести на выставленную вперед ногу и присядьте на ней.\n\n
		В нижней точке упражнения передняя нога согнута в колене под прямым углом. При этом у вас должно создаваться ощущение, что мышцы задней части бедра и ягодицы натянуты, как струны. Колено задней ноги «висит» в нескольких сантиметрах над полом. Обратите внимание, что оно не должно касаться пола!\n\n
		Задержите дыхание и, опираясь на выставленную вперед ступню, поднимитесь из приседа и отшагните назад передней ногой в исходное положение (ноги вместе, на ширине бедер).\n\n
		Следующий выпад делается другой ногой.\n\n
		Советы\n\n
		Упражнение может выполняться со штангой (располагается на плечах за головой) или с гантелями (руки с гантелями опущены вниз).\n\n
		Вначале разучите технику выпадов, выполняя их без веса.\n\n
		Шаг вперед должен быть широким, иначе в нижней точке колено вылезет за линию пальцев ног, что недопустимо, так как при этом вес нагрузки переносится на коленный сустав.\n\n
		Опускайтесь и поднимайтесь из приседа так, словно вы приседаете на одной ноге (работает только бицепс бедра и ягодицы выставленной вперед ноги). Задняя нога - это лишь опора для поддержания равновесия.\n\n
		Чтобы снизить риск травмы спины, используйте тяжелоатлетический пояс.\n\n
	</string>
	<string name="ex_1_11">
		Вышагивания на платформу - это упражнение, которое подходит для наращивания массы бедер и ягодиц. Кроме того, упражнение позволяет проработать дефиницию между квадрицепсами, мышцами задней части бедра и ягодицами.\n\n
		Как правило, вышагивания на платформу выполняют с гантелями, а не со штангой. Гантели позволяют переместить центр тяжести вниз, с ними легче сохранить равновесие, чем со штангой, особенно во время вышагивания на платформу и совершения обратного движения.\n\n
		Данное упражнение следует выполнять в середине тренировки ног - 2-3 подхода, по 8-12 повторений достаточно для выполнения целей этого упражнения.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Выполнение вышагиваний на платформу платформу положительно скажется на ваших силовых показателях. Слаженная работа и сила мышц-разгибателей бедра и колена крайне важна в легкой атлетике (особенно во время выполнения прыжков в высоту и длину), в бейсболе, баскетболе, регби, футболе.\n\n
		Вышагивания на платформу, основные задействованные мышцыВышагивания на платформу, основные задействованные мышцы\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Упражнение нагружает мышцы передней части бедра, а именно латеральную мышцу бедра, медиальную мышцу бедра, прямую мышцы бедра и промежуточную широкую мышцу бедра. Все эти мышцы разгибают ногу в коленном суставе. Разгибание тазобедренного сустава и отведение торса от бедер происходит благодаря работе мышц задней поверхности бедра - бицепса бедра, полусухожильной мышцы бедра и полуперепончатой мышцы бедра и большой ягодичной мышцы.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Для выполнения упражнения потребуется скамья или широкая платформа, высота которой находится на уровне колен.\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Станьте перед платформой на расстоянии 15-30 см;\n\n
		Ноги расположите на ширине бедер, и чуть согните колени;\n\n
		Подтяните живот и немного прогнитесь в пояснице;\n\n
		Возьмите гантели и держите их по бокам.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и перенесите центр тяжести на правую ногу, а левой ногой - шагните на платформу;\n\n
		Напрягите мышцы бедра левой ноги и, опираясь всей ее стопой на скамью, оттолкнитесь правой ногой от пола и приставьте ее к левой ноге на платформе, затем выдохните;\n\n
		Сделайте вдох и, оставляя левую ногу на платформе, отшагните правой ногой назад, на пол.\n\n
		Советы\n\n
		Перед подъемом на платформу и перед тем, как спуститься с нее, обязательно сделайте паузу, чтобы восстановить равновесие. Упражнение следует выполнять в умеренном темпе;\n\n
		Сохраняйте правильную осанку на протяжении всего подхода. Для этого обязательно втягивайте живот во время движения (но не напрягайте его) и не расслабляйте поясничные мышцы, которые держат S-образный изгиб позвоночника;\n\n
		Во время выполнения упражнения все время смотрите перед собой. Опускайте взгляд на платформу только тогда, когда зашагиваете на нее;\n\n
		Вы можете выполнять это упражнение для каждой ноги по очереди, либо чередуя ноги прямо во время во время одного сета;\n\n
		Увеличивайте рабочий вес только тогда, когда научитесь выполнять упражнение без ошибок. Разучивайте подъемы с легкими гантелями.\n\n
	</string>
	<string name="ex_1_12">
		Данное упражнение неплохо нагружает мышцы бедер и ягодицы. Пожалуй, самую большую нагрузку испытвают мышцы верхней части квадрицепса, благодаря чем удается нарастить их объем и придать им форму.\n\n
		Именно потому, что основная нагрузка приходится на верх квадрицепса, выполняя фронтальные приседания, вы можете опускаться ниже, по сравнению с другими вариациями приседаний.\n\n
		Чтобы создать достаточную для стимуляции роста квадрицепсов нагрузку, выполняйте упражнение в 3-4 сетах, по 8-15 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Практически все виды спорта изобилуют прыжками, приседаниями и толкательными движениями ног. С точки зрения биомеханики, все эти движения есть не что иное, как одновременное разгибание тазобедренного и коленного суставов, которое наиболее ярко проявляется именно в приседаниях. Отсюда вытекает: каким бы видом спорта вы ни занимались, обязательно включайте приседания в свою силовую программу и вы улучшите свои результаты.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Мышцы передней части бедра - латеральная мышца, медиальная мышца, прямая мышца и промежуточная широкая мышца разгибают ногу в колене. Мышцы задней части бедра - бицепс бедра, полусухожильная и полуперпончатая мышцы, большая ягодичная мышца, поднимают туловище из приседа, отводя торс от бедер и разгибая тазобедренный сустав.\n\n
		Приседания со штангой на груди (в тренажере Смитта), основные задействованные мышцыПриседания со штангой на груди (в тренажере Смитта), основные задействованные мышцы\n\n
		Квадрицепсы в приседаниях со штангой на груди трудятся куда сильнее, чем во всех остальных вариациях приседаний. Причем акцент нагрузки здесь отчетливо нацелен на самый верх квадрицепса, чего практически нельзя достичь ни в одном другом упражнении. Что же касается мышц задней части бедра, то для них это упражнение малоэффективно.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Приседания со штангой на груди\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Установите гриф на уровне ключиц и подсядьте под него так, чтобы он лег на передние дельты;\n\n
		Скрестите руки перед грудью, взявшись за гриф хватом сверху. Возможен и другой вариант хвата: вы не скрещиваете руки, а беретесь за гриф так, как это обычно делают тяжелоатлеты, то есть хватом снизу (ладони смотрят вверх) чуть шире плеч, выдвинув локти вперед так, чтобы верхние части рук были параллельны друг другу и направлены строго вперед;\n\n
		Поставьте ступни по ширине таза точно под грифом или чуть впереди него;\n\n
		Разблокируйте гриф и выпрямитесь.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, плавно присядьте: таз движется назад и вниз, а колени - строго вниз, «не вылезая» вперед за линию пальцев ног;\n\n
		Как только вы достигните нижней точки упражнения - бедра стали почти параллельны полу, без остановки измените направление движения и, сильно напрягая квадрицепсы, плавно поднимитесь вверх;\n\n
		Преодолев самый трудный участок подъема, сделайте выдох.\n\n
		Есть более сложный вариант исполнения упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, плавно присядьте;\n\n
		Остановитесь в нижней точке упражнения на несколько секунд;\n\n
		Изо всех сил напрягая мышцы, мощно вытолкните себя вверх;\n\n
		Преодолев самый трудный участок подъема, сделайте выдох.\n\n
		Следуя этой технике, вы создадите большее ростостимулирующее воздействие на мышцы, а так же сможете нарастить взрывную силу.\n\n
		Советы\n\n
		Всегда смотрите строго вперед. Не поднимайте голову вверх и не опускайте ее вниз;\n\n
		Не расслабляйте пресс, но и не перенапрягайте его. Это может спровоцировать скругление спины;\n\n
		Приседая, обязательно держите спину слегка прогнутой в пояснице, используйте пояс для укрепления спины;\n\n
		Глубина приседа определяется исключительно силой ваших мышц, окружающих поясницу. Они должны крепко держать спину слегка прогнутой по всей амплитуде движения. Чем ниже вы опускаетесь, тем тяжелее мышцам удерживать этот прогиб в пояснице. Если бедра еще не достигли параллели с полом, но вы чувствуете, что спина вот-вот начнет скругляться, не приседайте ниже этой точки и немедленно поднимайтесь вверх, иначе рискуете травмировать поясницу;\n\n
		Задержка дыхания во время выполнения упражнения облегчает удержание правильного положения позвоночника. Пройдя самый трудный отрезок подъема, обязательно сделайте сильный выдох, он сбросит внутригрудное давление, нарастающее во время подъема;\n\n
		Позитивную фазу движения - подъем из приседа, можно выполнять как плавно, так и во взрывной манере. Негативную - то есть приседание, только в плавном темпе;\n\n
		Следите за тем, чтобы гриф не отрывался от плеч.\n\n
	</string>
	<string name="ex_1_13">
		Это изолирующее упражнение прекрасно подходит для того, чтобы вытолкнуть пик бицепса бедра и оформить рельеф задней поверхности бедра. Сгибания ног стоя выполняют в 3-4 подхода по 10-15 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Совершаемое движение характерно для таких видов спорта как бег, футбол, баскетбол, гимнастика, легкая атлетика и единоборства.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Данное упражнение целенаправленно нагружает три мышцы: бицепс бедра, полусухожильную мышцу бедра, полуперепончатую мышцу бедра, которые работают одновременно, сгибая ногу в коленном суставе.\n\n
		Мышцы задней части бедра крепятся к двум суставам. Поэтому и развивать их можно движениями в двух суставах — разгибая тазобедренный сустав или сгибая коленный. В первом случае вы фокусируете нагрузку на верх бедра, во втором — на его низ. Сгибание ног задействует только один сустав, что позволяет максимально изолировать нагрузку на низ бедра (а точнее, на короткую головку его двуглавой мышцы).\n\n
		Сгибания ног стоя, основные задействованные мышцыСгибания ног стоя, основные задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Упражнение выполняется для каждой ноги отдельности.\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Станьте лицом к тренажеру для сгибаний ног стоя;\n\n
		Поднимите одну ногу и упритесь задней частью лодыжки в валик. Передняя часть бедра плотно прижата к опорной спинке тренажера на протяжении всего упражнения. Другая нога выпрямлена (но не заблокирована в коленном суставе) и упирается в пол всей плоскостью ступни. На протяжении всего упражнения не поднимайтесь на носок и не отрывайте пятку от пола;\n\n
		Для придания телу устойчивого положения возьмитесь за поручни тренажера и упритесь грудью в спинку тренажера;\n\n
		Слегка прогнитесь в пояснице.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, согните рабочую ногу в колене, потяните ступню как можно выше;\n\n
		В верхней точке упражнения валик находится в нескольких сантиметрах от бедра, но не касается его. Сделайте короткую паузу и дополнительным усилием еще сильнее напрягите мышцы задней части бедра;\n\n
		Делая выдох, медленно опустите ногу;\n\n
		В нижней точке снова сделайте небольшую паузу и приступайте к следующему повторению.\n\n
		Советы\n\n
		Чтобы заставить мышцы задней части бедра работать в полную силу и свести к минимуму риск травмирования тазобедренного и коленного суставов, старайтесь зафиксировать их в неподвижном положении до конца сета. Происходит только сгибание в коленном суставе рабочей ноги, во всех остальных суставах допускается лишь самое минимальное движение (чтобы снять возрастающее давление на коленный сустав);\n\n
		Не разгибайте ногу до конца в нижней точке - груз не должен касаться упоров;\n\n
		Если в тренажере нет опорной поставки для груди, держите торс прямо или чуть наклоненным вперед.\n\n\n\n
	</string>
	
	<string name="ex_2_0">
		Это базовое упражнение охватывает достаточно большой мышечный массив, однако выполняя его, мы в первую очередь рассчитываем хорошенько прокачать широчайшие мышцы спины. Особенность упражнения - в возможности переносить нагрузку с широчайших на бицепсы, меняя хват, а так же в возможности использования дополнительных весов.\n\n
		Техника:\n\n
		Ухватитесь за турник верхним хватом, расположив руки чуть шире плеч, и повисните на перекладине.\n\n
		Подтянитесь. Во время выполнения движения, старайтесь стремиться верхней часть груди к перекладине.\n\n
		В верхней точке амплитуды сделайте паузу на мгновение и затем плавно опуститесь. В нижней точке амплитуды сделайте небольшую паузу (растянув широчайшие мышцы спины) и повторите движение.\n\n
		Советы:\n\n
		Попробуйте поэкспериментировать с хватом: чем шире хват - тем больше задействованы круглые мышцы, благодаря которым расширяется спина, чем уже хват – тем больше нагрузка переносится на бицепсы.\n\n
		При узком хвате, ладонями к себе, дополнительную нагрузку получает нижняя часть широчайших, находящаяся в районе талии.\n\n
		Если подтягиваться касаясь перекладины затылком, то широчайшие мышцы растягиваются в ширину. А если подтягиваться, касаясь подбородком, то широчайшие растягиваются ещё и в толщину.\n\n
	</string>
	<string name="ex_2_1">
		Тяга верхнего блока обратным хватом позволяет построить широкую спину V-образной формы. Упражнение оказывает воздействие на широчайшие и ромбовидные мышцы спины, увеличивает их, и добавляет деталей. Упражнение выполняют в 3-4 подходах по 8-12 повторений в каждом.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Сила мышц, задействованных в данном упражнении, играет ключевую роль в таких видах спорта как плавание, баскетбол, волейбол и альпинизм.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Всю основную нагрузку принимают широчайшие мышцы спины и большая круглая мышца, которые тянут локти к бокам туловища и отводят плечи назад, за спину, ромбовидная мышца - поворачивает лопатки к низу, сводя их. Движение происходит при поддержке малой грудной мышцы, которая помогает поворачивать лопатку книзу.\n\n
		Тяга верхнего блока обратным хватом, основные задействованные мышцыТяга верхнего блока обратным хватом, основные задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Сядьте в тренажер для вертикальной тяги так, чтобы верхний блок и гриф находились перед грудью, а не прямо над головой;\n\n
		Отрегулируйте упорные валики для ног так, чтобы они плотно прижимали бедра к скамье;\n\n
		Приподнимитесь, возьмитесь за концы грифа обратным хватом. Руки должны находится на ширине плеч;\n\n
		На выпрямленных руках подтяните гриф вниз, сядьте и подставьте бедра под валики;\n\n
		Выпрямите торс и слегка приподнимите плечи;\n\n
		Бедра зафиксированы между сидением и валиками, ступни на полу;\n\n
		Руки полностью выпрямлены и слегка наклонены вперед. Груз висит на натянутом тросе.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Напрягите поясничные мышцы и зафиксируйте вертикальное положение туловища до самого конца сета;\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, потяните гриф к груди, направляя локти вдоль боков строго вниз за спину;\n\n
		Как только гриф коснется груди, сделайте паузу, еще сильнее напрягите широчайшие и постарайтесь свести лопатки вместе;\n\n
		Выдохните и плавно верните гриф в исходное положение.\n\n
		Советы\n\n
		Удерживайте торс в вертикальном положении, а спину слегка прогнутой в пояснице на протяжении всего сета;\n\n
		Отклоняясь назад, вы уменьшаете нагрузку на низ широчайших мышц;\n\n
		Движение вниз должно происходить локтями - так вы заставите работать мышцы спины. Если локти остановятся, то в работу включатся бицепсы;\n\n
		Движение локтей прекращается только тогда, когда гриф коснулся груди;\n\n
		Задержка дыхания во время тяги позволяет легче держать спину прямой и сильнее сокращать низ широчайших;\n\n
		Чтобы сильнее растянуть широчайшие мышцы спины и увеличить степень сокращения их нижней части в начальной стадии выполнения упражнения, максимально выпрямляйте руки в исходном положении;\n\n
		Чтобы увеличить нагрузку на верх широчайших, направляйте локти вниз, как можно ближе к бокам. Чем сильнее вы сводите лопатки, тем сильнее сокращается верхняя часть широчайших;\n\n
		Не используйте очень тяжелый вес, иначе вы будете тянуть его бицепсами.\n\n
	</string>
	<string name="ex_2_2">
		Наклоны со штангой на плечах (упражнение "Good morning") - упражнение направленное не только на развитие мышц спины, но и мышц задней поверхности бедра и ягодиц. Выполняя это упражнение, вы укрепите держатели спины, попутно увеличив их объемы, приподнимите ягодицы. Наклоны со штангой на плечах так же помогают отделить ягодицы от бедер и позволяют проработать рельеф мышц задней поверхности бедра.\n\n
		Упражнение "Good morning" отлично растягивают все мышцы задней части бедра, поэтому их можно включить и в тренировку ног перед приседаниями, становой тягой, выпадами и жимами ногами.\n\n
		Выполняйте это упражнение в 2-3 подхода, по 10-15 повторений.\n\n
		Наклоны со штангой на плечах (упражнение Наклоны со штангой на плечах (упражнение \n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Во время выполнения наклонов со штангой на плечах очень сильно нагружается разгибатель спины. У этой мышцы очень важная роль - фиксировать естественный, S-образный изгиб позвоночника во время наклонов. Не меньшую роль играют мышцы задней поверхности бедра, а именно: бицепс бедра и полусухожильная мышца бедра, которые поднимают торс из наклона, фиксирую коленный сустав, полуперепенчатая мышца бедра, которая так же поднимает торс из наклона, а так же держит постоянный угол в коленном суставе. Большая ягодичная мышца - поднимает торс из наклона, отводя живот от бедер (разгибание тазобедренного сустава).\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Поставьте ноги на ширине плеч;\n\n
		Возьмите штангу широким хватом, положите ее на трапеции и выпрямитесь;\n\n
		Туловище должно быть выпрямлено, спина слегка прогнута в пояснице, грудь и плечи расправлены, мышцы поясницы напряжены, а ноги чуть согнуты в коленях. Такого исходное положение.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, плавно наклонитесь вперед, одновременно отводя таз назад\n\n
		Как только торс станет параллелен полу, вернитесь в исходное положение;\n\n
		Поднимая торс, одновременно тяните таз вперед;\n\n
		Сделайте выдох только тогда, когда преодолеете самый трудный участок подъема;\n\n
		Советы\n\n
		Осваивайте наклоны только с пустым грифом и в медленном темпе. Добавляйте вес лишь тогда, когда почувствуете, что поясница стала сильнее;\n\n
		Обязательно слегка согните ноги в коленях в исходном положении. Это повысит устойчивость. Выполнять наклоны с прямыми ногами можно лишь опытным атлетам, у которых тазобедренный сустав обладает отменной подвижностью;\n\n
		Во время выполнения всего упражнения, прочно держите легкий прогиб в пояснице;\n\n
		Обратите внимание: торс наклоняется за счет сгибания тазобедренного сустава, а не поясничного отдела позвоночника;\n\n
		Подъем торса из наклона осуществляется только за счет усилия ягодиц и бицепса бедра. Не пытайтесь поднять торс, разuгибая поясницу, и не скругляйте спину, наклоняясь вперед.\n\n
	</string>
	<string name="ex_2_3">
		Одно из лучших упражнений для развития широчайших мышц спины. В отличии от подтягиваний, это упражнение позволяет менять угол и направление тяги, что позволяет задействовать различные пучки широчайших мышц.\n\n
		Цель\n\n
		Развитие широчайшие мышцы спины, большая круглая мышца, бицепс, плечевая мышца, плечелучевая мышца, а также ромбовидная мышца и трапецивидная мышца нижняя часть. \n\n
		Техника\n\n
		Сесть на тренажер, расположить бедра плотно под валиками, стопы должны быть прижаты к полу и находиться под коленями или чуть за ними.\n\n
		За гриф тренажера беремся широким верхним хватом (ладони сверху грифа, смотрят вниз), при котором, когда руки в локтях согнуты под 90 градусов предплечья должны быть параллельны друг другу и перпендикулярны поверхности пола.\n\n
		Спину держим ровно в вертикальной плоскости, голова слегка наклонена, смотрим прямо перед собой. Приняв вышеописанное исходное положение, на выдохе тянем гриф тренажера за голову. При этом локти стремятся по направлению к туловищу по дуге, лопатки сводим вместе. Локти нужно стараться вести по траектории перпендикулярной полу, то есть трос тренажера должен быть все время строго в вертикальной плоскости.\n\n
		Если во время выполнения этого упражнения вы чувствуете преимущественно работу рук, это будет сигналом о неправильном выполнении. Постарайтесь работать мышцами спины, вы должны чувствовать широчайшую, ромбовидную и трапецивидную мышцу, ее нижнюю часть. Если вы не можете, не смотря на правильное техническое выполнение, прочувствовать вышеописанные мышцы, остановитесь и сделайте меньший вес. \n\n
		Не стоит гнаться за весом, лучше скиньте его вдвое, почувствуйте как работают правильно мышцы, для которых и существует данное упражнение. Продолжаем тянуть гриф до легкого касания с шеей (затылком). После того как произошло касание – делаем небольшую паузу внизу и только после этого разгибаем руки в локтях на вдохе. В верхней точке локти разгибаем, но не расслабляем плечевой пояс. Не нужно позволять мышцам спины и плечей слишком растягиваться, что может привести к растяжениям связок. В этой верхней точке, когда локти разогнуты, под конец изнуряющего сета с большими весами, можно позволить себе парочку вдохов и выдохов, перед решающим последним или предпоследним разом. \n\n
		Лучшее количество повторений для стимуляции мышечного роста 8 - 10 раз. \n\n
		Ошибки\n\n
		Сутулость\n\n
		Отрыв ягодиц от лавки.\n\n
		Смещение нагрузки на бицепсы рук, а не спину.\n\n
		Слишком большой вес, затрудняющий правильное выполнение упражнения.\n\n
	</string>
	<string name="ex_2_4">
		Горизонтальная тяга в блочном тренажере является базовым упражнением, которое позволяет не только нарастить массу мышц спины, но и детализировать их. Упражнение заставляет работать низ широчайших мышц спины, ромбовидные мышцы, середину и низ трапеций. Как правило, выполняют по 3-4 подхода, 8-12 повторений в каждом.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Движение, выполняемое в данном упражнение характерно для таких видов спорта как гребля на байдарках и борьба (когда вы совершаете захват противника и подтягиваете его к себе).\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Горизонтальная тяга в блочном тренажере заставляет работать большое количество мышц. Основную работу совершают следующие мышцы: широчайшая мышцы, большая круглая мышца, средние трапеции, задняя головка дельтовидных мышц, ромбовидная мышцы. В качестве ассистентов выступают: большая грудная мышца и длинная головка трицепса. Функции этих мышц описаны на схемах:\n\n
		Тяга блока к поясу сидя (Горизонтальная тяга в блочном тренажере), основные задействованные мышцыТяга блока к поясу сидя (Горизонтальная тяга в блочном тренажере), основные задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Прикрепите к тросу двуручную рукоятку или две D-образных рукоятки;\n\n
		Сядьте лицом к нижнему блоку, чуть согните ноги в коленях и упритесь ступнями в платформу;\n\n
		Наклонитесь вперед, возьмитесь за рукоятки нейтральным хватом (ладони смотрят друг на друга) и отклоняйтесь назад до тех пор, пока торс не займет вертикальное положение;\n\n
		Слегка прогнитесь в пояснице и расправьте грудь;\n\n
		Выпрямите руки полностью, натянув трос. При этом, груз должен быть приподнят над упорами.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, потяните рукоятки к животу. При этом локти скользят вдоль боков и движутся строго назад;\n\n
		Старайтесь отвести локти и плечи как можно дальше за спину. Как только вы этого достигли, еще сильнее напрягите мышцы спины и продержитесь в этом положении 1–2 секунды;\n\n
		Выдохните и плавно вернитесь в исходное положение;\n\n
		Советы\n\n
		Зафиксируйте ноги в коленях до конца сета. Не сгибайте и не выпрямляйте их во время выполнения упражнения;\n\n
		Не тяните груз усилием бицепсов! Их роль здесь - лишь стабилизация локтевого сустава;\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения мышц спины, старайтесь не отклонять торс от вертикального положения (ни вперед, ни назад) более чем на 10 градусов;\n\n
		Задерживайте дыхание во время тяги. За счет этого вам будет легче держать поясницу неподвижной;\n\n
		Старайтесь, чтобы во время тяги туловище оставалось практически неподвижным. Отклонения торса от вертикального положения должны быть минимальны. Тяните трос усилием мышц спины, а не поясницы (это происходит, когда вы отклоняетесь назад, пытаясь помочь себе всем телом). Облегчая тягу раскачиванием торса (когда опускаете груз, наклоняетесь вперед настолько сильно, что скругляете спину, а затем, когда тянете груз, сильно отклоняетесь назад и прогибаетесь в пояснице), вы опасно сдавливаете позвоночные диски;\n\n
		Горизонтальная тяга фокусирует нагрузку преимущественно на нижнюю часть широчайших мышц. Однако по мере приближения к верхней точке упражнения (когда локти проходят уровень спины, а плечи отводятся назад) вектор нагрузки перемещается на верхнюю часть широчайших, ромбовидные мышцы и среднюю часть трапеций. И чем дальше за спину вы отводите локти, тем сильнее сокращаются эти мышцы;\n\n
		Чтобы усилить нагрузку на мышцы середины и верха спины (средние трапеции, верх широчайших, ромбовидные и задние дельты), воспользуйтесь прямым грифом. Беритесь за гриф хватом сверху (ладони смотрят вниз) чуть шире плеч;\n\n
		Чтобы «выключить» задние дельты и направить всю нагрузку на мышцы спины, делайте тягу с прямым грифом с D-образными рукоятками на концах, расстояние между которыми равно или чуть уже плеч (ладони смотрят друг на друга).\n\n
	</string>
	<string name="ex_2_5">
		Становая тяга - это базовое упражнение, которое считается не только одним из самых эффективных упражнений для наращивания мышечной массы и силы ног и спины, но и отличным средством для укрепления всех мышц, которые держат позвоночник. Это, в свою очередь, повышает показатели в выполнении других упражнений, позволяет снизить риск травм.\n\n
		Становая тяга является довольно сложным упражнением в техническом плане. Следует так же помнить, что после становой тяги, ноги долдны отдыхать хотя бы 2 дня. Упражнение выполняется в 3-4 подхода, по 4-10 повторений.\n\n
		Хорошая подвижность тазобедренного сустава и сильные мышцы поясницы - главные условия, при которых становая тяга является эффективным и безопасным упражнением. Если у вас слабая поясница или плохо развита подвижность тазобедренного сустава, то прежде чем включать становую тягу в программу, укрепите эти слабые места, регулярно выполняя наклоны со штангой на плечах.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Становая тяга укрепляет тазобедренный и коленный суставы, повышают его гибкость, а так же силу мышц, обеспечивающих это движение. Выполнение этого упражнения положительно сказывается на результативности в прыжках в длину, в высоту и во всех разновидностях бега (особенно спринте).\n\n
		Становая тяга, основные задействованные мышцыСтановая тяга, основные задействованные мышцы\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		А вот на этом пункте стоит остановиться подробнее. Становая тяга заставляет работать огромное количество мышц. Начнем с мышц спины. Разгибатель позвоночника, трапеции, ромбовидные мышцы фиксируют и удерживают естественный S-образный прогиб позвоночника.\n\n
		Мышцы спины при выполнении становой тяги всегда находятся в состоянии изометрического сокращения (напряжены, но не изменяют своей длины) и играют роль стабилизаторов, фиксируя позвоночник в правильном положении. Основную работу по удержанию S-образного изгиба позвоночника выполняет мышца-разгибатель позвоночника (мышца, выпрямляющая туловище). Наибольшую нагрузку она испытывает в нижней точке упражнения. Трапеции и ромбовидные мышцы помогают разгибателю позвоночника, препятствуя скруглению верха спины.\n\n
		Мышцы передней части бедра, а именно латеральная широкая мышца, медиальная широкая мышца, прямая мышца, промежуточная широкая мышца разгибают ногу в коленном суставе. Дополнительная функция прямой мышцы - сгибание тазобедренного сустава (тянет бедро к животу). Сгибание ног в коленях и разгибание тазобедренного сустава (отведение бедра от живота), выполняют мышцы задней части бедра - бицепс бедра, полусухожильная и полуперепончатая мышцы. И, наконец, большая ягодичная мышца разгибает тазобедренный сустав, отводя бедро от живота.\n\n
		Подъем веса выполняется за счет усилия мышц ног. Большая ягодичная мышца вступает в работу в самом начале тяги, затем, когда вы разгибаете ноги в коленях и начинаете выпрямлять торс, в работу активно включаются квадрицепсы и бицепс бедра. Тем не менее, основную работу по-прежнему выполняют мышцы задней части бедра.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Поставьте штангу на нижние упоры рамы для приседаний и снарядите ее дисками;\n\n
		Возьмитесь за гриф хватом сверху на ширине плеч и выпрямитесь;\n\n
		Исходное положение: руки полностью выпрямлены, гриф касается бедер. Мышцы поясницы напряжены и прочно держат естественный, S-образный изгиб позвоночника (спина прогнута в пояснице), грудь и плечи расправлены, голова прямо, взгляд - вперед.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте глубокий вдох и задержите дыхание. Сгибая ноги в коленях и одновременно отводя таз назад, плавно наклоните торс и опустите штангу;\n\n
		Опускаясь вниз, обязательно держите легкий прогиб в пояснице. Нижняя точка упражнения определяется тем, насколько низко вы можете наклонить торс (опуститься), удерживая при этом естественный изгиб позвоночника. Обычно в нижней точке торс наклонен на 45–50 градусов к вертикали;\n\n
		Достигнув нижней точки, напрягите мышцы задней части бедра и потяните штангу вверх, поднимаясь из приседа. Вначале вы разгибаете ноги в коленях, затем, когда они почти выпрямлены, движение подхватывают ягодицы и торс. Ягодицы и бедра направляются вперед, а торс поднимается из наклона;\n\n
		Как только вы преодолеете самый трудный участок подъема, сделайте выдох;\n\n
		Полностью выпрямившись, сделайте паузу и еще сильнее напрягите мышцы спины и ног. Приступайте к следующему повтору.\n\n
		Советы\n\n
		Выполняя упражнение, ни в коем случае не скругляйте спину и всегда держите мышцы поясницы напряженными, фиксируя S-образный изгиб позвоночника. Расслабить поясницу можно лишь тогда, когда вы завершили сет и положили штангу на упоры. Скругление спины при выполнении тяги с тяжелым весом неизбежно приведет к травме спины. Для дополнительного укрепления спины, используйте атлетические пояса;\n\n
		Задержка дыхания на время движения (когда вы опускаетесь и поднимаетесь) облегчает удержание спины в правильном положении и позволяет развить более мощное усилие;\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения большой ягодичной мышцы и бицепса бедра, в верхней точке упражнения полностью выпрямите ноги и сделайте паузу;\n\n
		Тяга штанги (разгибание в тазобедренном суставе) должно происходить за счет усилия мышц бедра, а не рук;\n\n
		Плечи, спина и шея движутся как единое целое. Руки полностью выпрямлены на протяжении всего упражнения. Представьте, что они лишь веревки, на которых висит штанга.\n\n
	</string>
	<string name="ex_2_6">
		Гиперэкстензии - упражнение для развития выпрямителей спины, а также ягодичных мышц и сгибателей бедра. Упражнение имеет низкий риск травмы позвоночника, не перегружает суставы, поддерживает тонус мышц, укрепляет сухожильный корсет позвоночника, поэтому рекомендуется для выполнения начинающим и людям со слабой спиной. Гиперэкстензии снижают риск травмирования позвоночника и сухожилий, поэтому отлично подходят для разогрева и подготовки к тяжелым базовым упражнениям.\n\n
		Упражнение выполняется в 3-4 подхода, по 10-20 повторений.\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Лягте в тренажёре на бедра так, чтобы тазобедренный сустав находился на расстоянии 10 сантиметров от переднего края подушки. И подведите пятки под специальный валик;\n\n
		Опустите туловище вниз.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и задержите дыхание. Удерживая спину прямой, плавно поднимите туловище вверх;\n\n
		Выполняйте подъем до тех пор, пока тело не будет представлять прямую линию;\n\n
		В этом положении следует сделать паузу на 1-2 секунды, а затем плавно опуститься вниз;\n\n
		По окончанию движения сделайте выдох.\n\n
		Советы\n\n
		Избегайте переразгибания в пояснице;\n\n
		Для повышения эффективности, и стимуляции роста мышц следует постепенно перейти к выполнению гиперэкстензий с отягощениями. Для этого специальный груз крепится на спину в межлопаточной области.\n\n
	</string>
	<string name="ex_2_7">
		Тяга штанги в наклоне - это отличное упражнение которое позволяет построить эффектную спину, действуя на широчайшие и большие круглые мышцы спины. Кроме того, упражнение включает в работу задние пучки дельтовидных мышц.\n\n
		Цель\n\n
		Широчайшие мышцы спины, большие круглые мышцы, задние части дельтовидных мышц, частично сгибатели руки (бицепсы, плечевые, плече-лучевые), а при сведении лопаток друг с другом — ромбовидные и трапециевидные мышцы. Дополнительно в движение включаются разгибатели позвоночника в изометрическом напряжении.\n\n
		Техника\n\n
		Встаньте перед штангой, расположив ноги на ширине плеч. Наклонитесь вперед, немного согнув колени, и возьмите штангу надхватом (хват сверху, ладони вниз). Расстояние между руками должно быть чуть шире плеч. Затем, не сгибая рук в локтях, выпрямитесь и поднимите штангу.\n\n
		Теперь примите исходное положение. Немного прогнувшись в пояснице, наклоните торс вперед — чуть выше параллели с полом, но менее 30 градусов. Ноги должны быть слегка согнуты в коленях, а голова смотреть вперед. Напрягите мышцы поясницы и оставайтесь в этом положении до конца подхода. Гриф штанги находится перед голенями.\n\n
		Сделайте неглубокий вдох, задержите дыхание и усилиями мышц спины и плеч подтяните штангу к животу. Во время выполнения этого движения, следите за тем, чтобы локти не расходились в стороны и двигались как можно выше и строго назад.\n\n
		Подтянув штангу к поясу, сделайте выдох и плавно опустите на пол (подставку).\n\n
		Советы\n\n
		Чтобы принять наиболее устойчивое положение, расположите ступни на ширине плеч или немного шире.\n\n
		Не сутультесь! Ноги должны быть всегда немного согнуты в коленях. \n\n
		Сохраняйте ноги и голову неподвижными на протяжение всего сета. Не наклоняйте корпус слишком сильно, торс должен быть выше параллели с полом, но ниже линии, составляющей 30 градусов с горизонталью.\n\n
		Старайтесь сохранять естественный изгиб позвоночника на протяжении всего сета.\n\n
		Чтобы поднять локти выше уровня спины, расположите кисти так, чтобы расстояние между ними было немного шире плеч.Таким образом вы сильнее прокачиваете мышцы спины.\n\n
		Более сложный вариант упражнения, который оказывает сильное воздействие на верхнюю часть спины (задние дельты, ромбовидные, трапециевидные и верхнюю часть широчайших мышц), предполагает тягу штангу к груди, с локтями направленными в стороны. Это более сложный вариант упражнения.\n\n
		В самом начале упражнения основная нагрузка сконцентрирована на нижней части широчайших мышц. Но как только локти проходят уровень спины и вы начинаете отводить плечи назад, фокус нагрузки смещается вверх: на верхнюю часть широчайших, трапеции и ромбовидные мышцы.\n\n
		Не используйте слишком тяжелый вес. Это нарушит технику упражнения.\n\n
	</string>
	<string name="ex_2_8">
		В бодибилдинге, это упражнение применяется для детализации и обособленной проработки широчайших мышц позволяя устранить отставание одной от другой. Тяга гантели одной рукой в наклоне задействует широчайшие и ромбовидные мышцы спины, середину и низ трапеций.\n\n
		Существует два основных варианта выполнения этого упражнения. Можно поставить колено (например правое, если прокачиваем левую руку) на горизонтальную скамью. Рукой (правой) упритесь в ту же скамью, немного согнув в локте, чтобы корпус тела был практически параллелен полу. Гантель должна лежать на полу под Вашим левым плечом. Левую ногу держите почти выпрямленной и отставленной назад и немного в сторону. \n\n
		Второй вариант - вы можете упереться правой рукой о скамью, но оставить правую ногу на полу. Правую ногу нужно довольно сильно согнуть в колене и поставить впереди левой. Левая же нога должна быть практически выпрямленной в колене. Торс почти параллелен полу. Смотрите наглядное изображение на фото.\n\n
		Цель\n\n
		Развитие широчайших мышц спины, кроме того в работу вступают трапециевидные мышцы, бицепсы, задние пучки дельт и предплечье.\n\n
		Техника\n\n
		Возьмите гантель в правую руку. Хват нейтральный: ладонь направлена на боковую часть бедра. Станьте слева от скамьи и поставьте ноги вместе.\n\n
		Примите исходное положение, как показано на фото. Торс параллелен полу, а спина слегка прогнута в пояснице.\n\n
		Правая рука полностью выпрямлена, и гантель «висит» на ней, словно на веревке. Правое плечо немного опущено.\n\n
		Сделайте глубокий вдох, задержите дыхание, напрягите мышцы спины и задние дельты и потяните гантель строго вверх. Старайтесь поднять гантель как можно выше.\n\n
		Как только локоть окажется на уровне плеча, подключайте к движению плечо — тяните его вверх вместе с локтем. Это позволит максимально сократить мышцы середины спины и верхнюю часть широчайших.\n\n
		Постарайтесь удержать гантель в верхней точке несколько секунд. Выдохните и плавно опустите гантель.\n\n
		Отработав все повторения в сете для правой стороны, сделайте столько же повторений для левой стороны. Это и будет один сет.\n\n
		Частые ошибки и рекомендации\n\n
		Начальное усилие должно быть по-настоящему мощным. Иначе вам не удастся поднять локоть выше уровня плеча, а следовательно, вы не добьетесь максимального сокращения задействованных мышц спины.\n\n
		Поднимая рабочее плечо, не опускайте противоположное плечо. Ваша задача — сохраняя неподвижной спину, просто потянуть плечо вверх. Это очень короткое движение. Не пытайтесь его удлинить, поворачивая все туловище вокруг оси позвоночника. Так вы только снижаете нагрузку на целевые мышцы.\n\n
		Если вам не удается поднять локоть выше плеча, возьмите более легкую гантель. Помните: чем выше локоть над плечом, тем сильнее сокращены широчайшие мышцы спины, а также средняя часть трапеций и ромбовидных мышц.\n\n
		Торс всегда должен быть параллелен полу, а спина слегка прогнута в пояснице. Все движение происходит только в локтевом и плечевом суставах. Остальные части тела — неподвижны. Не скругляйте спину — это травмоопасно.\n\n
		Чтобы увеличить нагрузку на мышцы верхней части и середины спины, держите гантель хватом сверху (ладонь смотрит назад, а локоть — в сторону от туловища).\n\n
		Если вы чувствуете, что положение с упором колена о скамью некомфортно для спины, попробуйте выполнить упражнения, когда обе ступни находятся на полу.\n\n
		Чтобы качественно проработать широчайшие спины, выполняйте упражнение, удерживая гантель как нейтральным хватом, так и хватом сверху.\n\n
		Старайтесь не напрягать бицепсы. Тяните гантель исключительно усилием мышц спины и плеч.\n\n
	</string>
	<string name="ex_2_9">
		Это упражнение для развития мышц спины считается самым безопасным, так как вам не приходится беспокоиться об устойчивости тела. Упражнение создает изолированную нагрузку на середину спины и позволяет добиться заметной дефиниции и детализации.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Тяга Т-грифа применяется во время подготовки гимнастов, плавцов, дзюдоистов и игроков в американский футбол и, конечно же, в силовых видах спорта.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		В зависимости от текущей точки амплитуды движения, включаются разные мышцы спины, однако основная нагрузка падает на широчайшие мышцы спины. Посмотрите на эти схемы, чтобы понять какие мышцы работают во время выполнения тяги Т-грифа:\n\n
		Тяга Т-грифаТяга Т-грифа\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Лягте грудью на скамью с наклоном вверх и упритесь ступнями в пол или специальные подставки.\n\n
		Возьмитесь за рукоятки тренажера или же за гриф Т-штанги нейтральным хватом — ладони направлены друг на друга и расположены максимально близко на грифе.\n\n
		Руки полностью выпрямлены и груз «висит» на них, словно на веревках.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох, и задержав дыхание, потяните штангу к груди. Обратите внимание, что локти движутся параллельно друг другу строго вверх-назад.\n\n
		Стремитесь поднять локти как можно выше уровня спины. В верхней точке как можно сильнее напрягите мышцы спины, выдохните и плавно опустите штангу вниз.\n\n
		Советы\n\n
		Не приподнимайте торс от скамьи во время выполнения тяги. Все движение происходит только в локтевом и плечевом суставах. Остальные части тела неподвижны: грудь плотно прижата к спинке скамьи, а ступни — к полу или подставке.\n\n
		Тяните штангу усилием мышц спины и плеч, а не бицепсов.\n\n
		Старайтесь поднять груз как можно выше. Чем сильнее вы сводите лопатки вместе, тем сильнее сокращаются широчайшие, а также ромбовидные и средние трапеции.\n\n
		Перед каждым повторением убедитесь, что руки полностью выпрямлены, а груз не касается упоров. Начиная тягу с согнутыми в локтях руками, вы непроизвольно напрягаете бицепсы и подключаете их к работе по подъему штанги.\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения мышц спины, достигнув верхней точки, сделайте паузу на 1–2 секунды.\n\n
		Если у тренажера двойные рукоятки (как на фото), отраба-тывайте тягу, взявшись за них хватом сверху (ладони смотрят на скамью). Здесь локти расходятся в стороны и нагрузка распределяется на мышцы верха и середину спины (верх широчайших, задние дельты, средние трапеции и ромбовидные).\n\n
	</string>
	<string name="ex_2_10">
		Шраги с гантелями используют для построения мощной шеи и верха спины. Упражнение увеличивает дефиницию между трапециями и дельтами, визуально расширяя плечи. Выполнять это формирующее упражнение советуют в 3-4 сетах по 8-12 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Подъем плечевого пояса, присущий шрагам, происходит всегда, когда вы поднимаете руки вверх над головой. Наиболее ярко это движение проявляется в теннисе - подача мяча и удары из-за головы, волейболе - подача и блокировка мяча у сетки, борьбе - бросок соперника, и гимнастике - упражнения на перекладине и разновысоких брусьях. Кроме того, сильные мышцы шеи и трапеции являются эффективной защитой от травм при падениях, которых не избежать ни в одном игровом виде спорта.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Это упражнение заставляет работать следующие мышцы: ромбовидную, трапецевидную и поднимающую лопатку. Работа каждой из этих мышц описана на схеме:\n\n
		Шраги с гантелями, основные задействованные мышцыШраги с гантелями, основные задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Для выполнения упражнения советуется использовать тяжелые гантели.\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Станьте прямо и возьмите в обе руки гантели;\n\n
		Поставьте ступни чуть уже ширины плеч, выпрямите ноги в коленях, избегая блокировки в коленных суставах;\n\n
		Гантели свободно свисают на выпрямленных руках по бокам бедер. Немного подайте их вперед и слегка поверните ладони внутрь (к передней стороне бедер);\n\n
		Выпрямите торс, поднимите подбородок до горизонтального положения, расправьте грудь и отведите плечи назад.\n\n
		В исходном положении спина выпрямлена, слегка прогнута в пояснице, руки и дельты почти расслаблены, но не до конца, иначе плечи непроизвольно выдвинутся вперед и опустятся.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, напрягите трапеции, поднимите плечи как можно выше. Поднимайте плечи строго вверх, не позволяйте им выдвигаться вперед и не сгибайте руки в локтях. Представьте, что руки — это канаты, к концам которых прикреплены гантели, и ваша задача поднять их исключительно усилием трапеций.\n\n
		Подняв плечи максимально вверх, выдохните, еще сильнее напрягите трапеции и постарайтесь продержаться в этом положении пару секунд.\n\n
		Плавно опустите плечи и вернитесь в исходную позицию.\n\n
		В нижней точке сделайте короткую паузу, вдохните и приступайте к следующему повторению.\n\n
		Шраги с гантелями\n\n
		Советы\n\n
		Как упоминалось ранее, это упражнение советуют выполнять с тяжелыми гантелями. Тут главное не переборщить с весами. В противном случае, вам не удастся выполнять шраги по полной амплитуде и держать плечи отведенными назад.\n\n
		Перед выполнением шраг обязательно как следует порастягивайте связки плечевого сустава. Например можно повисеть на перекладине, сделать несколько частичных подтягиваний.\n\n
		Несмотря на то что шраги выполняются исключительно усилием трапеций, не следует полностью расслаблять руки и дельты (особенно в нижней точке шраг). Эти мышцы держат плечи отведенными назад, что крайне важно, так как выдвигая плечи вперед, вы неизбежно скруглите спину и рискуете травмировать позвоночник.\n\n
		Чем выше вы поднимаете плечи, тем сильнее сокращаются верхние трапеции и поднимающие лопатку мышцы, что приведет к набору мышечной массы.\n\n
		Обязательно задерживайте дыхание во время подъема плеч. Это стабилизирует торс в вертикальном положении и позволяет сильнее сократить трапеции. Для большей стабилизации можно использовать пояс.\n\n
		Поднимайте и опускайте плечи строго в вертикальной плоскости. Не вращайте плечами и не поднимайте их по диагонали. Это опасно!\n\n
		Всегда держите подбородок горизонтально и смотрите строго перед собой. Опуская голову, вы рискуете травмировать шейный отдел позвоночника.\n\n
		Шраги с гантелями (по сравнению со штангой) позволяют гораздо глубже проработать верх трапеций.\n\n
	</string>
	<string name="ex_2_11">
		Один из способов подчеркнуть атлетичность фигуры - это увеличить размер верхней части спины. Для этой цели подходит упражнение - шраги со штангой, которое оказывает заметный ростостимулирующий эффект на трапеции и ромбовидные мышцы, расширяя их визуально. Упражнение так же утолщает шею, разделяет трапеции и дельты. Применение штанги позволяет работать с большими весами, что усиливает ростостимуляциющее воздействие.\n\n
		Упражнение категорически не подходит женщинам, т.к. чересчур развитые трапеции могут напрочь лишить ее всей женственности и привлекательности.\n\n
		Выполняйте 3-4 сета по 10-15 повторений.\n\n
		Применение в спорте\n\n
		Если вы хотите добиться серьезных результатов в гимнастике, бейсболе, метании копья, теннисе или волейболе, то вам стоит включить это упражнение в вашу программу силовой подготовки.\n\n
		Основные задействованные мышцы\n\n
		Во время выполнения данного упражнения работают следующие мышцы: ромбовидная мышца и верхние трапеции - поднимают плечевой пояс и лопатки, поворачивая их кнаружи, Поднимающая лопатку мышца - поднимает лопатку и весь плечевой пояс.\n\n
		Шраги со штангой, основные задействованные мышцыШраги со штангой, основные задействованные мышцы\n\n
		Техника выполнения движения\n\n
		Как занять исходное положение?\n\n
		Поставьте ноги на ширине плеч и возьмитесь за штангу хватом сверху, так чтоб расстояние между ладонями чуть шире плеч;\n\n
		Полностью выпрямитесь. Расправьте грудь и плечи, слегка прогнитесь в пояснице, так чтобы позвоночник принял естественный S-образный изгиб, поднимите подбородок до параллели с полом, взгляд направлен вперед.\n\n
		Выполнение упражнения\n\n
		Сделайте вдох и, задержав дыхание, напрягите трапеции, потяните плечи вверх, по направлению к ушам;\n\n
		Подтяните плечи в вертикальной плоскости как можно выше, сохраняя при этом все остальные части неподвижными;\n\n
		Подняв плечи максимально вверх, выдохните и на 1-2 секунды постарайтесь удержать плечи в этом положении;\n\n
		Плавно опустите плечи в исходное положение.\n\n
		Советы\n\n
		Соблюдайте эти правила на протяжение всего сета:\n\n
		Держите правильную осанку. Грудь должна быть расправлена, а плечи отведены назад. Спина выпрямлена и чуть прогнута в пояснице (позвоночник должен сохранять естественный прогиб). Если вам тяжело держать плечи отведенными назад, выполняйте шраги только с гантелями;\n\n
		Плечи движутся строго вверх и вниз. Совершая вращательные движения, вы подвергаетесь риску получить травму, так как нагрузка смещается с трапеций на плечевые суставы;\n\n
		Смотрите строго перед собой. Опуская голову, вы рискуете скруглить спину. Наклоняя голову вбок, вы создаете все условия для непропорционального развития трапеций, что в конечном счете приведет к искривлению шейного отдела позвоночника.\n\n
		Не сгибайте руки, не наклоняйте торс и не приседайте;\n\n
		Чтобы добиться максимального сокращения трапеций, поднимайте плечи как можно выше;\n\n
		Обязательно задерживайте дыхание во время подъема плеч. Так гораздо легче стабилизировать правильное положение позвоночника и сконцентрироваться на сокращении трапеций;\n\n
		Вес штанги должен быть посильным, позволяющим поднять плечи максимально вверх. Чересчур тяжелая штанга неминуемо сократит амплитуду движения и в момент опускания плеч вынудит вас непроизвольно направлять их вперед, что опасно скругляет спину и может привести к травме.\n\n
	</string>
	
	<string name="ex_3_0"></string>
	<string name="ex_3_1"></string>
	<string name="ex_3_2"></string>
	<string name="ex_3_3"></string>
	<string name="ex_3_4"></string>
	<string name="ex_3_5"></string>
	<string name="ex_3_6"></string>
	<string name="ex_3_7"></string>
	<string name="ex_3_8"></string>
	<string name="ex_3_9"></string>
	<string name="ex_3_10"></string>
	<string name="ex_3_11"></string>
	<string name="ex_3_12"></string>
	
	<string name="ex_4_0"></string>
	<string name="ex_4_1"></string>
	<string name="ex_4_2"></string>
	<string name="ex_4_3"></string>
	<string name="ex_4_4"></string>
	<string name="ex_4_5"></string>
	<string name="ex_4_6"></string>
	
	<string name="ex_5_0"></string>
	<string name="ex_5_1"></string>
	<string name="ex_5_2"></string>
	<string name="ex_5_3"></string>
	
	<string name="ex_6_0"></string>
	<string name="ex_6_1"></string>
	
</resources>
